{"text": ["陈", "虎", "：", "隐", "形", "无", "人", "机", "可", "破", "解", "攻", "击", "航", "母", "情", "报", "信", "息", "问", "题"], "labels": ["B-PER", "I-PER", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["编", "者", "按", "：", "7", "月", "1", "2", "日", "，", "英", "国", "航", "空", "航", "天", "系", "统", "公", "司", "公", "布", "了", "该", "公", "司", "研", "制", "的", "第", "一", "款", "高", "科", "技", "隐", "形", "无", "人", "机", "雷", "电", "之", "神"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "款", "飞", "行", "从", "外", "型", "上", "来", "看", "酷", "似", "电", "影", "中", "的", "太", "空", "飞", "行", "器", "，", "据", "英", "国", "方", "面", "介", "绍", "，", "可", "以", "实", "现", "洲", "际", "远", "程", "打", "击"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["那", "么", "这", "款", "无", "人", "机", "到", "底", "有", "多", "厉", "害", "？", "是", "不", "是", "像", "它", "的", "外", "表", "那", "样", "神", "乎", "其", "神", "？", "未", "来", "无", "人", "机", "在", "战", "场", "上", "将", "发", "挥", "什", "么", "作", "用", "？", "本", "周", "《", "陈", "虎", "点", "兵", "》", "与", "您", "一", "起", "关", "注"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "B-FIL", "I-FIL", "I-FIL", "I-FIL", "I-FIL", "I-FIL", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["本", "月", "1", "2", "日", "，", "英", "国", "首", "次", "公", "布", "了", "最", "新", "研", "发", "的", "一", "款", "高", "科", "技", "无", "人", "驾", "驶", "隐", "身", "战", "机", "雷", "电", "之", "神"], "labels": ["B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["从", "外", "观", "上", "来", "看", "，", "这", "款", "无", "人", "机", "很", "有", "未", "来", "派", "的", "味", "道", "，", "全", "身", "融", "合", "，", "有", "点", "像", "飞", "碟", "，", "进", "气", "道", "也", "放", "在", "了", "飞", "机", "背", "部", "，", "一", "看", "就", "是", "具", "有", "很", "好", "的", "隐", "身", "性", "能"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["按", "照", "英", "国", "方", "面", "公", "布", "的", "情", "况", "，", "这", "款", "无", "人", "机", "是", "耗", "资", "相", "当", "于", "1", "4", ".", "6", "亿", "元", "人", "民", "币", "，", "用", "了", "4", "年", "时", "间", "研", "发", "出", "来", "的"], "labels": ["O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["雷", "电", "之", "神", "：", "大", "个", "头", "有", "大", "智", "慧", "　", "　", "目", "前", "关", "于", "这", "款", "无", "人", "机", "公", "布", "的", "信", "息", "还", "是", "比", "较", "含", "糊", "的", "，", "例", "如", "讲", "到", "了", "它", "的", "高", "速", "性", "能", "、", "洲", "际", "飞", "行", "能", "力", "，", "统", "统", "没", "有", "具", "体", "的", "数", "字"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["和", "现", "有", "或", "以", "前", "的", "一", "些", "无", "人", "机", "相", "比", "，", "这", "种", "无", "人", "机", "的", "特", "点", "主", "要", "有", "两", "个", "：", "　", "　", "第", "一", "，", "是", "高", "度", "的", "隐", "身"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["在", "此", "之", "前", "的", "无", "人", "战", "机", "也", "具", "备", "某", "种", "程", "度", "的", "隐", "身", "性", "能", "，", "但", "像", "雷", "电", "之", "神", "这", "样", "，", "全", "面", "运", "用", "隐", "身", "技", "术", "，", "从", "外", "形", "上", "看", "就", "具", "有", "高", "度", "隐", "形", "能", "力", "的", "无", "人", "机", "还", "是", "第", "一", "个"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["第", "二", "，", " ", "雷", "电", "之", "神", "的", "个", "头", "比", "较", "大"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["按", "照", "英", "国", "方", "面", "公", "布", "的", "数", "字", "，", "这", "架", "飞", "机", "的", "机", "长", "是", "1", "1", ".", "3", "5", "米", "，", "高", "3", ".", "9", "8", "米", "，", "翼", "展", "将", "近", "1", "0", "米", "，", "这", "个", "大", "小", "大", "概", "相", "当", "于", "英", "国", "的", "鹰", "式", "教", "练", "机", "和", "我", "们", "国", "产", "的", "L", "1", "5", "高", "级", "教", "练", "机"], "labels": ["O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["按", "照", "英", "国", "人", "的", "说", "法", "这", "款", "无", "人", "机", "是", "世", "界", "最", "大", "，", "实", "际", "上", "肯", "定", "不", "是", "世", "界", "最", "大", "，", "因", "为", "它", "的", "尺", "寸", "比", "美", "国", "的", "全", "球", "鹰", "要", "小", "了", "不", "少", "，", "但", "在", "现", "有", "的", "无", "人", "机", "里", "，", "也", "算", "是", "大", "家", "伙", "了"], "labels": ["O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["按", "照", "英", "国", "人", "的", "说", "法", "，", "这", "款", "无", "人", "机", "具", "有", "洲", "际", "飞", "行", "能", "力", "，", "在", "飞", "行", "控", "制", "方", "面", "，", "可", "以", "通", "过", "卫", "星", "实", "现", "洲", "际", "飞", "行", "控", "制", "，", "这", "是", "在", "无", "人", "机", "控", "制", "，", "特", "别", "是", "远", "程", "控", "制", "上", "突", "破", "性", "的", "进", "展"], "labels": ["O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "种", "飞", "机", "还", "配", "备", "了", "两", "个", "弹", "仓", "，", "可", "以", "进", "行", "攻", "击", "任", "务"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["新", "一", "代", "无", "人", "机", "逐", "渐", "走", "向", "战", "场", "　", "　", "这", "些", "年", "来", "，", "无", "人", "机", "我", "们", "讲", "过", "不", "少", "，", "世", "界", "上", "推", "出", "的", "各", "种", "各", "样", "的", "无", "人", "机", "花", "样", "翻", "新", "，", "不", "断", "更", "新", "换", "代"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["为", "什", "么", "雷", "电", "之", "神", "值", "得", "我", "们", "去", "关", "注", "呢", "？", "我", "认", "为", "雷", "电", "之", "神", "本", "身", "的", "意", "义", "有", "限", "，", "但", "它", "标", "志", "着", "新", "一", "代", "的", "无", "人", "机", "开", "始", "逐", "渐", "走", "向", "战", "场", "，", "可", "能", "会", "掀", "起", "一", "个", "无", "人", "机", "的", "新", "时", "代"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["无", "人", "机", "从", "投", "入", "战", "场", "到", "现", "在", "，", "虽", "然", "时", "间", "很", "长", "，", "但", "真", "正", "引", "起", "大", "家", "关", "注", "、", "密", "集", "投", "入", "战", "斗", "使", "用", "的", "时", "间", "很", "短", "，", "从", "最", "早", "以", "色", "列", "在", "贝", "卡", "谷", "地", "使", "用", "无", "人", "机", "取", "得", "突", "出", "战", "绩", "，", "很", "快", "到", "了", "上", "世", "纪", "9", "0", "年", "代", "末", "，", "美", "国", "推", "出", "了", "一", "系", "列", "新", "一", "代", "无", "人", "机", "，", "不", "过", "二", "十", "几", "年", "时", "间"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["无", "人", "机", "的", "发", "展", "速", "度", "非", "常", "快", "，", "进", "化", "能", "力", "很", "强", "，", "雷", "电", "之", "神", "的", "出", "现", "，", "使", "无", "人", "战", "机", "走", "进", "了", "一", "个", "新", "的", "时", "代"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["雷", "电", "之", "神", "的", "研", "制", "周", "期", "到", "目", "前", "为", "止", "只", "有", "4", "年", "，", "按", "照", "英", "国", "人", "公", "布", "的", "情", "况", "，", "2", "0", "1", "1", "年", "就", "要", "试", "飞"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "个", "研", "制", "周", "期", "远", "远", "短", "于", "目", "前", "先", "进", "的", "有", "人", "战", "机", "的", "研", "制", "周", "期", "，", "这", "说", "明", "无", "人", "机", "的", "进", "化", "周", "期", "非", "常", "短", "，", "快", "速", "的", "进", "化", "使", "它", "在", "技", "术", "上", "能", "够", "迅", "速", "更", "新", "换", "代", "，", "作", "战", "能", "力", "和", "技", "术", "水", "平", "不", "断", "提", "高", "，", "以", "超", "越", "有", "人", "驾", "驶", "战", "机", "几", "倍", "的", "速", "度", "在", "发", "展"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["我", "们", "知", "道", "研", "制", "三", "代", "机", "最", "少", "也", "要", "投", "入", "几", "百", "亿", "人", "民", "币", "，", "至", "于", "四", "代", "机", "、", "五", "代", "机", "，", "这", "个", "投", "入", "要", "更", "大"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["雷", "电", "之", "神", "到", "目", "前", "为", "止", "的", "投", "入", "仅", "为", "约", "1", "4", ".", "6", "亿", "人", "民", "币", "，", "和", "有", "人", "驾", "驶", "高", "性", "能", "战", "机", "相", "比", "，", "便", "宜", "很", "多"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["从", "技", "术", "上", "来", "说", "，", "大", "家", "感", "觉", "无", "人", "机", "可", "能", "是", "个", "高", "科", "技", "的", "东", "西", "，", "实", "际", "上", "，", "无", "人", "机", "的", "技", "术", "门", "槛", "很", "低"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["我", "曾", "经", "接", "触", "过", "一", "些", "航", "空", "领", "域", "的", "专", "家", "，", "他", "们", "说", "无", "人", "机", "的", "进", "入", "门", "槛", "很", "低", "，", "所", "以", "很", "多", "企", "业", "和", "科", "研", "单", "位", "都", "在", "搞", "无", "人", "机", "，", "给", "人", "感", "觉", "是", "百", "花", "齐", "放", "，", "关", "键", "原", "因", "就", "是", "无", "人", "机", "较", "低", "的", "技", "术", "门", "槛"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["进", "化", "周", "期", "短", "，", "投", "入", "小", "，", "技", "术", "门", "槛", "低", "，", "这", "三", "个", "特", "点", "决", "定", "了", "无", "人", "机", "在", "未", "来", "一", "段", "时", "间", "将", "会", "快", "速", "的", "发", "展"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["隐", "形", "无", "人", "机", "解", "决", "攻", "击", "航", "母", "的", "情", "报", "信", "息", "问", "题", "　", "　", "现", "在", "以", "雷", "电", "之", "神", "为", "代", "表", "的", "新", "一", "代", "无", "人", "机", "所", "表", "现", "出", "来", "的", "作", "战", "潜", "力", "，", "远", "远", "超", "过", "了", "之", "前", "的", "无", "人", "机"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["攻", "击", "航", "母", "很", "大", "程", "度", "上", "要", "取", "决", "于", "情", "报", "信", "息", "问", "题"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["像", "这", "种", "隐", "身", "无", "人", "机", "就", "可", "以", "实", "现", "神", "不", "知", "鬼", "不", "觉", "的", "跟", "踪", "航", "母", "，", "解", "决", "情", "报", "信", "息", "问", "题"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["从", "雷", "电", "之", "神", "的", "技", "术", "性", "能", "来", "看", "，", "它", "已", "经", "越", "来", "越", "接", "近", "于", "攻", "击", "型", "战", "斗", "机"], "labels": ["O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["看", "来", "无", "人", "机", "挑", "战", "传", "统", "空", "中", "力", "量", "这", "样", "的", "日", "子", "离", "我", "们", "越", "来", "越", "近", "了"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "个", "问", "题", "应", "该", "是", "所", "有", "的", "国", "家", "和", "军", "队", "关", "注", "、", "关", "心", "的", "问", "题", "，", "如", "何", "应", "对", "这", "种", "挑", "战", "，", "如", "何", "在", "这", "种", "打", "破", "原", "有", "力", "量", "平", "衡", "的", "技", "术", "条", "件", "下", "，", "实", "现", "新", "的", "力", "量", "平", "衡", "，", "这", "是", "大", "家", "需", "要", "关", "注", "和", "研", "究", "的", "问", "题"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "军", "突", "袭", "叙", "利", "亚", "东", "部", "杀", "死", "I", "S", "高", "级", "头", "目"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS"]}
{"text": ["中", "新", "社", "华", "盛", "顿", "5", "月", "1", "6", "日", "电", " ", "(", "记", "者", " ", "张", "蔚", "然", ")", "白", "宫", "国", "家", "安", "全", "委", "员", "会", "当", "地", "时", "间", "1", "6", "日", "宣", "布", "，", "美", "国", "总", "统", "奥", "巴", "马", "1", "5", "日", "晚", "授", "权", "美", "军", "对", "叙", "利", "亚", "东", "部", "发", "起", "特", "别", "军", "事", "行", "动", "，", "杀", "死", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "负", "责", "管", "理", "石", "油", "、", "天", "然", "气", "和", "财", "务", "等", "业", "务", "的", "高", "级", "头", "目", "萨", "耶", "夫", "(", "A", "b", "u", " ", "S", "a", "y", "y", "a", "f", ")", "，", "没", "有", "美", "军", "人", "员", "在", "此", "次", "行", "动", "中", "受", "伤", "或", "死", "亡"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "B-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["白", "宫", "称", "，", "奥", "巴", "马", "昨", "晚", "授", "权", "美", "军", "对", "叙", "东", "部", "地", "区", "发", "起", "行", "动", "，", "萨", "耶", "夫", "在", "与", "美", "军", "交", "战", "时", "被", "杀", "，", "其", "妻", "子", "乌", "姆", "萨", "耶", "夫", "(", "U", "m", "m", " ", "S", "a", "y", "y", "a", "f", ")", "被", "美", "军", "控", "制"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O"]}
{"text": ["美", "军", "还", "解", "救", "了", "一", "名", "年", "轻", "的", "雅", "兹", "迪", "妇", "女", "，", "正", "设", "法", "让", "其", "与", "家", "人", "团", "聚"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["国", "家", "安", "全", "委", "员", "会", "发", "言", "人", "米", "汉", "称", "，", "萨", "耶", "夫", "是", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "高", "级", "头", "目", "，", "在", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "非", "法", "石", "油", "和", "天", "然", "气", "业", "务", "中", "扮", "演", "高", "级", "角", "色", "，", "这", "部", "分", "资", "金", "来", "源", "是", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "开", "展", "军", "事", "行", "动", "的", "重", "要", "支", "撑"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["此", "外", "，", "萨", "耶", "夫", "还", "参", "与", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "军", "事", "行", "动"], "labels": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "方", "怀", "疑", "乌", "姆", "萨", "耶", "夫", "也", "是", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "成", "员", "，", "在", "恐", "怖", "活", "动", "中", "发", "挥", "重", "要", "作", "用"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "防", "长", "卡", "特", "表", "示", "，", "此", "次", "军", "事", "行", "动", "是", "对", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "的", "重", "大", "打", "击"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["据", "美", "国", "媒", "体", "报", "道", "，", "参", "与", "行", "动", "的", "美", "军", "人", "员", "于", "华", "盛", "顿", "时", "间", "1", "5", "日", "夜", "乘", "V", "-", "2", "2", "鱼", "鹰", "运", "输", "机", "和", "黑", "鹰", "直", "升", "机", "抵", "达", "叙", "东", "部", "，", "随", "后", "与", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "武", "装", "分", "子", "展", "开", "激", "烈", "交", "火", "乃", "至", "贴", "身", "肉", "搏", "，", "期", "间", "消", "灭", "十", "几", "位", "武", "装", "分", "子"], "labels": ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["米", "汉", "称", "，", "此", "次", "特", "别", "行", "动", "事", "先", "征", "得", "伊", "拉", "克", "政", "府", "同", "意", "，", "符", "合", "国", "际", "和", "国", "内", "法", "，", "美", "方", "将", "继", "续", "与", "伊", "拉", "克", "合", "作", "削", "弱", "和", "最", "终", "摧", "毁", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”"], "labels": ["B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG"]}
{"text": ["她", "还", "强", "调", "，", "叙", "利", "亚", "阿", "萨", "德", "政", "权", "不", "是", "美", "方", "打", "击", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "的", "合", "作", "伙", "伴"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["(", "完", ")", "　", "　", "(", "原", "标", "题", "：", "美", "军", "突", "袭", "叙", "利", "亚", "东", "部", " ", "杀", "死", "“", "伊", "斯", "兰", "国", "”", "高", "级", "头", "目", ")"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["非", "盟", ":", " ", "6", "0", "0", "0", "余", "名", "非", "洲", "籍", "伊", "斯", "兰", "国", "武", "装", "人", "员", "将", "撤", "回", "非", "洲"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC"]}
{"text": ["人", "民", "网", "北", "京", "1", "2", "月", "1", "1", "日", "电", " ", "（", "记", "者", " ", "王", "欲", "然", "）", "阿", "尔", "及", "尔", "消", "息", "：", "非", "洲", "联", "盟", "（", "以", "下", "称", "“", "非", "盟", "”", "）", "1", "0", "日", "警", "告", "，", "6", "0", "0", "0", "余", "名", "效", "忠", "伊", "斯", "兰", "国", "的", "非", "洲", "籍", "武", "装", "人", "员", "将", "从", "伊", "拉", "克", "和", "叙", "利", "亚", "返", "回", "非", "洲", "大", "陆"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC"]}
{"text": ["“", "有", "报", "道", "称", "，", "6", "0", "0", "0", "余", "名", "非", "洲", "籍", "武", "装", "人", "员", "加", "入", "了", "伊", "斯", "兰", "国", "组", "织", "，", "并", "在", "伊", "拉", "克", "和", "叙", "利", "亚", "参", "与", "圣", "战"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["他", "们", "将", "对", "非", "洲", "大", "陆", "的", "安", "全", "构", "成", "严", "重", "隐", "患", "，", "”", "非", "盟", "和", "平", "与", "安", "全", "事", "务", "专", "员", "斯", "梅", "尔", "？", "谢", "尔", "吉", "呼", "吁", "，", "非", "洲", "国", "家", "需", "要", "密", "切", "合", "作", "，", "分", "享", "情", "报", "，", "以", "防", "范", "和", "对", "抗", "这", "些", "武", "装", "分", "子"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["俄", "罗", "斯", "海", "军", "和", "埃", "及", "在", "地", "中", "海", "结", "束", "首", "次", "联", "合", "军", "演"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["俄", "罗", "斯", "国", "防", "部", "新", "闻", "局", "1", "3", "日", "发", "布", "消", "息", "说", "，", "“", "2", "0", "1", "5", "友", "谊", "之", "桥", "”", "俄", "罗", "斯", "和", "埃", "及", "海", "军", "首", "次", "联", "合", "军", "事", "演", "习", "当", "天", "在", "地", "中", "海", "结", "束"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "B-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O"]}
{"text": ["1", "2", "日", "抵", "达", "埃", "及", "的", "俄", "海", "军", "副", "总", "司", "令", "费", "多", "坚", "科", "夫", "1", "3", "日", "通", "过", "专", "门", "联", "络", "途", "径", "向", "俄", "海", "军", "总", "司", "令", "奇", "尔", "科", "夫", "汇", "报", "了", "演", "习", "成", "果"], "labels": ["B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["他", "说", "，", "本", "月", "6", "日", "演", "习", "开", "始", "后", "，", "两", "国", "参", "演", "舰", "船", "根", "据", "演", "习", "计", "划", "保", "质", "保", "量", "地", "完", "成", "所", "有", "预", "定", "任", "务", "，", "其", "中", "包", "括", "白", "天", "和", "夜", "间", "联", "合", "机", "动", "、", "舰", "船", "行", "进", "过", "程", "中", "物", "资", "补", "给", "、", "通", "过", "直", "升", "机", "向", "舰", "船", "运", "送", "物", "资", "、", "海", "上", "对", "空", "防", "御", "、", "检", "查", "“", "可", "疑", "”", "船", "只", "和", "打", "击", "海", "上", "设", "定", "目", "标", "等"], "labels": ["O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["费", "多", "坚", "科", "夫", "说", "，", "此", "次", "演", "习", "岸", "上", "联", "合", "指", "挥", "部", "设", "在", "位", "于", "亚", "历", "山", "大", "港", "的", "埃", "及", "海", "军", "联", "合", "指", "挥", "中", "心", "内", "，", "行", "军", "联", "合", "指", "挥", "部", "设", "在", "俄", "方", "“", "莫", "斯", "科", "”", "号", "导", "弹", "巡", "洋", "舰", "上"], "labels": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "B-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O"]}
{"text": ["奇", "尔", "科", "夫", "指", "出", "，", "“", "2", "0", "1", "5", "友", "谊", "之", "桥", "”", "是", "俄", "埃", "两", "国", "海", "军", "首", "次", "举", "行", "联", "合", "军", "事", "演", "习"], "labels": ["B-PER", "I-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["此", "次", "演", "习", "是", "两", "国", "为", "加", "强", "海", "军", "相", "互", "了", "解", "而", "采", "取", "的", "重", "要", "步", "骤", "，", "有", "助", "于", "两", "国", "携", "手", "维", "护", "地", "中", "海", "地", "区", "的", "和", "平", "稳", "定", "、", "共", "同", "应", "对", "新", "的", "威", "胁", "和", "挑", "战"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["埃", "及", "军", "方", "发", "言", "人", "此", "前", "表", "示", "，", "这", "是", "两", "国", "间", "最", "大", "规", "模", "的", "军", "演", "，", "目", "的", "在", "于", "加", "强", "埃", "俄", "战", "略", "性", "军", "事", "与", "安", "全", "合", "作", "，", "增", "进", "双", "方", "军", "事", "技", "术", "交", "流"], "labels": ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["据", "介", "绍", "，", "俄", "方", "参", "加", "演", "习", "的", "舰", "船", "包", "括", "“", "莫", "斯", "科", "”", "号", "导", "弹", "巡", "洋", "舰", "、", "“", "西", "蒙", "风", "”", "号", "导", "弹", "气", "垫", "艇", "、", "“", "亚", "历", "山", "大", "·", "沙", "巴", "林", "”", "号", "大", "型", "登", "陆", "舰", "和", "“", "M", "B", "-", "3", "1", "”", "海", "洋", "拖", "船"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["埃", "及", "海", "军", "派", "出", "两", "艘", "巡", "航", "舰", "、", "两", "艘", "导", "弹", "艇", "以", "及", "其", "他", "舰", "船", "参", "加", "此", "次", "演", "习"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-NUM", "I-NUM", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["(", "记", "者", "岳", "连", "国", ")", " ", "相", "关", "新", "闻", " ", "日", "本", "首", "次", "派", "兵", "参", "加", "美", "澳", "联", "合", "军", "演", " ", "欲", "加", "强", "军", "事", "合", "作", " ", "2", "0", "1", "5", "-", "0", "5", "-", "2", "6", " ", "0", "8", ":", "5", "0", " ", "印", "媒", "：", "印", "度", "军", "舰", "赴", "南", "海", "与", "东", "盟", "5", "国", "开", "展", "联", "合", "军", "演", "2", "0", "1", "5", "-", "0", "6", "-", "0", "2", " ", "0", "9", ":", "4", "0", " ", "中", "俄", "首", "次", "地", "中", "海", "联", "合", "军", "演", "结", "束", " ", "俄", "方", "高", "度", "评", "价", "2", "0", "1", "5", "-", "0", "5", "-", "2", "3", " ", "0", "9", ":", "3", "4", " ", "北", "约", "乌", "克", "兰", "拟", "联", "合", "军", "演", " ", "忧", "俄", "在", "克", "里", "米", "亚", "部", "署", "核", "武", "2", "0", "1", "5", "-", "0", "5", "-", "1", "4", " ", "0", "8", ":", "4", "2", " ", "韩", "美", "“", "鹞", "鹰", "”", "联", "合", "军", "演", "结", "束", " ", "朝", "韩", "局", "势", "走", "向", "引", "关", "注", "2", "0", "1", "5", "-", "0", "4", "-", "2", "7", " ", "0", "9", ":", "3", "8", " ", "责", "编", "：", "范", "辰", "言"], "labels": ["O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-COU", "I-COU", "B-EQU", "I-EQU", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "I-TIM", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "I-LOC", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["中", "国", "武", "器", "专", "家", "详", "解", "世", "界", "现", "役", "舰", "载", "防", "空", "导", "弹", "性", "能"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-POS", "I-POS", "I-POS", "I-POS", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "海", "军", "驱", "逐", "舰", "发", "射", "反", "导", "型", "标", "准", "3", "拦", "截", "导", "弹", " ", " ", " ", " ", "记", "：", "舰", "空", "导", "弹", "在", "设", "计", "之", "初", "主", "要", "是", "拦", "截", "飞", "机", "而", "非", "反", "舰", "导", "弹", "，", "现", "在", "仍", "大", "量", "装", "备", "的", "这", "些", "导", "弹", "还", "有", "多", "大", "效", "用", "?", "　", "　", "赵", "洪", "亮", "(", "以", "下", "简", "称", "赵", ")", "：", "这", "些", "导", "弹", "对", "于", "某", "些", "大", "型", "反", "舰", "导", "弹", "还", "是", "可", "用", "的", "，", "“", "标", "准", "”", "对", "1", "0", "～", "2", "0", "米", "高", "度", "的", "反", "舰", "导", "弹", "有", "一", "定", "拦", "截", "能", "力", "，", "但", "效", "率", "低", "一", "些", "，", "所", "以", "搭", "配", "“", "拉", "姆", "”", "等", "末", "端", "系", "统"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["中", "近", "程", "“", "施", "基", "利", "”", "、", "“", "海", "麻", "雀", "”", "杀", "伤", "低", "界", "都", "在", "1", "0", "～", "1", "5", "米", "，", "有", "一", "定", "拦", "截", "掠", "海", "导", "弹", "的", "能", "力"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["要", "了", "解", "防", "空", "导", "弹", "的", "目", "标", "就", "要", "了", "解", "反", "舰", "作", "战", "的", "过", "程"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "航", "母", "编", "队", "在", "进", "行", "反", "舰", "攻", "击", "之", "前", "都", "有", "预", "警", "机", "探", "测", "，", "然", "后", "进", "行", "电", "子", "干", "扰", "，", "对", "防", "御", "舰", "艇", "的", "制", "导", "雷", "达", "进", "行", "反", "辐", "射", "导", "弹", "攻", "击"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["一", "般", "是", "分", "几", "个", "舰", "载", "机", "编", "队", "，", "第", "一", "波", "预", "警", "指", "挥", "干", "扰", "编", "队", "，", "第", "二", "波", "反", "辐", "射", "火", "力", "压", "制", "编", "队", "，", "然", "后", "是", "几", "个", "波", "次", "的", "空", "舰", "导", "弹", "攻", "击", "编", "队", "，", "最", "后", "是", "用", "制", "导", "弹", "药", "打", "击", "以", "扩", "大", "战", "果", "的", "编", "队"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["像", "反", "辐", "射", "导", "弹", "本", "身", "较", "小", "，", "速", "度", "大", "，", "很", "难", "拦", "截", "，", "反", "舰", "导", "弹", "里", "的", "高", "空", "俯", "冲", "型", "也", "很", "难", "打"], "labels": ["O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["对", "于", "制", "导", "弹", "药", "的", "攻", "击", "，", "由", "于", "此", "时", "防", "御", "一", "方", "已", "无", "防", "御", "能", "力", "，", "也", "就", "谈", "不", "上", "防", "空", "导", "弹", "对", "其", "的", "打", "击", "了"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "如", "果", "先", "进", "行", "反", "辐", "射", "攻", "击", "，", "由", "于", "现", "代", "反", "辐", "射", "导", "弹", "射", "程", "大", "都", "不", "足", "1", "0", "0", "千", "米", "，", "均", "在", "“", "标", "准", "”", "S", "M", "-", "2", "和", "S", "A", "-", "N", "-", "6", "等", "射", "程", "之", "内"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["而", "且", "考", "虑", "到", "目", "标", "机", "动", "和", "打", "击", "更", "有", "把", "握", "，", "其", "实", "际", "射", "程", "就", "更", "近", "，", "这", "样", "载", "机", "在", "发", "射", "前", "就", "可", "能", "先", "遭", "到", "对", "方", "舰", "空", "导", "弹", "拦", "截", "了"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O"]}
{"text": ["如", "果", "知", "道", "你", "有", "“", "标", "准", "\"", "-", "2", "，", "能", "打", "到", "1", "0", "0", "千", "米", "，", "但", "“", "标", "准", "”", "-", "2", "可", "能", "只", "是", "1", "2", "千", "米", "高", "度", "才", "能", "打", "到", "这", "么", "远"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["如", "果", "目", "标", "在", "6", "千", "米", "高", "，", "你", "可", "能", "只", "能", "打", "到", "6", "0", "千", "米", "；", "如", "果", "目", "标", "在", "3", "0", "0", "米", "高", "，", "你", "可", "能", "打", "到", "2", "0", "千", "米", "就", "不", "错", "了"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["我", "要", "在", "3", "0", "0", "米", "高", "度", "发", "射", "反", "辐", "射", "导", "弹", "，", "离", "你", "3", "0", "～", "4", "0", "千", "米", "你", "也", "打", "不", "着", "我", "，", "而", "且", "这", "时", "你", "的", "搜", "索", "跟", "踪", "制", "导", "雷", "达", "都", "对", "准", "我", "了", "，", "反", "而", "更", "易", "被", "我", "锁", "定"], "labels": ["O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "舰", "艇", "上", "都", "有", "完", "善", "的", "数", "据", "库", "，", "对", "方", "各", "种", "雷", "达", "的", "频", "率", "都", "会", "立", "刻", "清", "楚", "，", "总", "之", "它", "的", "反", "辐", "射", "攻", "击", "不", "会", "贸", "然", "进", "行"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "反", "舰", "导", "弹", "射", "程", "越", "来", "越", "远", "，", "再", "加", "上", "海", "基", "中", "远", "程", "巡", "航", "导", "弹", "、", "长", "航", "程", "无", "人", "机", "等", "空", "中", "目", "标", "，", "是", "否", "意", "味", "着", "舰", "空", "导", "弹", "未", "来", "将", "很", "难", "威", "胁", "到", "载", "机", "，", "而", "只", "能", "被", "动", "拦", "截", "它", "们", "的", "武", "器", "?", "　", "　", "赵", "：", "反", "舰", "弹", "、", "巡", "航", "弹", "都", "可", "以", "由", "预", "警", "机", "指", "挥", "，", "平", "台", "在", "目", "标", "的", "视", "距", "外", "装", "订", "发", "射", "，", "目", "标", "确", "实", "只", "能", "拦", "截", "它", "们", "发", "射", "的", "武", "器"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["反", "舰", "导", "弹", "和", "巡", "航", "导", "弹", "增", "加", "射", "程", "的", "难", "度", "比", "防", "空", "导", "弹", "增", "加", "杀", "伤", "区", "的", "难", "度", "小", "得", "多", "，", "防", "空", "导", "弹", "一", "味", "追", "求", "攻", "击", "敌", "方", "武", "器", "的", "发", "射", "载", "机", "，", "将", "使", "其", "发", "展", "走", "向", "死", "胡", "同"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "中", "远", "程", "舰", "空", "导", "弹", "的", "杀", "伤", "低", "界", "都", "较", "高", "，", "是", "什", "么", "原", "因", "?", "这", "样", "使", "其", "拦", "截", "掠", "海", "导", "弹", "很", "困", "难"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O"]}
{"text": ["赵", "：", "区", "域", "舰", "空", "导", "弹", "都", "比", "较", "大", "，", "都", "上", "吨", "重"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["如", "兼", "顾", "低", "界", "，", "包", "括", "雷", "达", "等", "所", "有", "配", "套", "设", "备", "都", "得", "兼", "顾", "，", "代", "价", "太", "大", "，", "还", "不", "如", "专", "门", "搞", "一", "型"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["所", "以", "雷", "达", "设", "计", "时", "就", "得", "强", "调", "抗", "杂", "波", "、", "抗", "多", "路", "径", "效", "应", "等"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["而", "雷", "达", "对", "付", "远", "程", "目", "标", "又", "得", "强", "调", "发", "射", "机", "的", "功", "率", "，", "以", "能", "达", "到", "探", "测", "二", "三", "百", "千", "米", "，", "同", "时", "接", "收", "机", "灵", "敏", "度", "要", "高", "，", "但", "这", "样", "又", "易", "受", "低", "空", "海", "面", "杂", "波", "干", "扰"], "labels": ["O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["从", "导", "弹", "上", "讲", "，", "“", "标", "准", "”", "只", "有", "很", "小", "的", "边", "条", "翼", ".", "“", "里", "夫", "”", "只", "有", "舵", "，", "没", "有", "翼", "，", "这", "些", "低", "阻", "设", "计", "都", "是", "为", "远", "射", "程", "服", "务", "的", "，", "而", "“", "海", "麻", "雀", "”", "翼", "展", "很", "大", "，", "是", "为", "了", "机", "动", "性", "，", "所", "以", "导", "弹", "本", "身", "也", "很", "难", "兼", "顾", "低", "界", "性", "能"], "labels": ["O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "样", "，", "掠", "海", "导", "弹", "就", "不", "是", "区", "域", "舰", "空", "导", "弹", "的", "主", "要", "作", "战", "对", "象"], "labels": ["O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["对", "此", "只", "能", "用", "末", "端", "自", "卫", "系", "统", "，", "如", "“", "嘎", "什", "坦", "”", "、", "“", "拉", "姆", "”", "、", "“", "巴", "拉", "克", "”", "、", "“", "海", "光", "”", "等"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O"]}
{"text": ["仁", "：", "中", "远", "程", "舰", "空", "导", "弹", "的", "作", "战", "使", "命", "侧", "重", "于", "制", "空", "，", "而", "不", "是", "拦", "截", "掠", "海", "反", "舰", "导", "弹", "，", "拦", "截", "掠", "海", "弹", "主", "要", "由", "近", "程", "、", "末", "端", "舰", "空", "导", "弹", "和", "近", "程", "火", "炮", "完", "成"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "防", "空", "导", "弹", "的", "现", "有", "制", "导", "体", "制", "是", "如", "何", "形", "成", "的", "?", "　", "　", "仁", "：", "防", "空", "导", "弹", "的", "制", "导", "体", "制", "有", "很", "多", "，", "最", "常", "见", "的", "就", "是", "指", "令", "制", "导", "和", "半", "主", "动", "寻", "的", "制", "导"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["防", "空", "思", "想", "方", "面", "，", "美", "国", "是", "航", "空", "兵", "主", "动", "防", "空", ".", "其", "它", "国", "家", "只", "能", "是", "被", "动", "防", "空"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["关", "于", "装", "备", "体", "系", "，", "美", "俄", "都", "是", "以", "中", "远", "程", "防", "空", "导", "弹", "为", "主", "，", "配", "以", "中", "近", "程", "导", "弹"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["从", "制", "导", "方", "式", "看", "，", "俄", "罗", "斯", "的", "中", "远", "程", "导", "弹", "基", "本", "都", "是", "半", "主", "动", "寻", "的", "制", "导", ".", "如", "“", "里", "夫", "”", "、", "“", "施", "基", "利", "”", "等", "，", "近", "程", "的", "都", "是", "指", "令", "制", "导", "，", "如", "“", "克", "里", "诺", "克", "”", "、", "“", "嘎", "什", "坦", "”", "等"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O"]}
{"text": ["美", "国", "不", "是", "这", "样", "，", "“", "标", "准", "”", "以", "及", "以", "前", "的", "“", "黄", "铜", "骑", "士", "”", "(", "中", "远", "程", ")", "、", "“", "达", "旦", "人", "”", "、", "“", "小", "斗", "犬", "”", "等", "都", "是", "半", "主", "动", "寻", "的"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "中", "远", "程", "舰", "空", "导", "弹", "为", "什", "么", "习", "惯", "用", "半", "主", "动", "寻", "的", "制", "导", "体", "制", "，", "而", "不", "用", "主", "动", "寻", "的", "制", "导", "体", "制", "?", "　", "　", "赵", "：", "防", "空", "导", "弹", "是", "一", "种", "消", "耗", "量", "较", "大", "的", "弹", "药", "，", "不", "能", "不", "考", "虑", "到", "费", "用"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["射", "向", "目", "标", "的", "照", "射", "波", "束", "会", "有", "回", "波", "，", "回", "到", "发", "射", "舰", "艇", "上", "的", "没", "有", "用", "处", "，", "回", "到", "防", "空", "导", "弹", "上", "的", "那", "个", "就", "是", "回", "波", "信", "号"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["主", "瓣", "要", "对", "准", "目", "标", "，", "照", "射", "器", "必", "须", "对", "准", "目", "标", "，", "不", "能", "搞", "两", "个", "发", "射", "机"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["如", "果", "再", "增", "设", "一", "个", "专", "门", "照", "射", "己", "方", "防", "空", "导", "弹", "的", "雷", "达", "，", "则", "必", "须", "保", "证", "照", "射", "目", "标", "的", "电", "磁", "波", "同", "频", "率", "同", "相", "位", "，", "否", "则", "防", "空", "导", "弹", "接", "收", "到", "信", "号", "后", "也", "无", "法", "确", "定", "目", "标", "真", "实", "相", "对", "位", "置"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "有", "无", "“", "主", "动", "寻", "的", "+", "半", "主", "动", "寻", "的", "”", "的", "方", "式", "，", "比", "如", "1", "0", "0", "千", "米", "射", "程", "，", "前", "8", "5", "千", "米", "都", "是", "靠", "舰", "上", "照", "射", "器", "的", "目", "标", "回", "波", "制", "导", "，", "最", "后", "1", "5", "千", "米", "靠", "弹", "上", "雷", "达", "捕", "获", "目", "标", "?", "　", "　", "赵", "：", "一", "般", "不", "这", "么", "干"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["反", "舰", "导", "弹", "一", "般", "是", "不", "装", "干", "扰", "机", "的", ".", "因", "为", "要", "干", "扰", "必", "须", "先", "对", "对", "方", "的", "波", "段", "进", "行", "侦", "察", "，", "这", "样", "搞", "起", "来", "系", "统", "就", "太", "复", "杂", "，", "所", "以", "战", "斗", "机", "才", "装", "干", "扰", "机"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["那", "么", "对", "于", "敌", "战", "斗", "机", "的", "干", "扰", "，", "指", "令", "制", "导", "防", "空", "导", "弹", "就", "有", "些", "手", "段", "，", "比", "如", "说", "捷", "变", "频"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "里", "还", "要", "再", "讲", "一", "下", "舰", "上", "雷", "达", "的", "工", "作", "方", "式"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["舰", "上", "主", "要", "有", "探", "测", "雷", "达", "和", "照", "射", "器", "，", "探", "测", "雷", "达", "主", "要", "分", "搜", "索", "和", "跟", "踪", "雷", "达", "，", "也", "有", "边", "搜", "索", "边", "跟", "踪", "的", "，", "如", "“", "现", "代", "”", "级", "的", "“", "项", "舵", "”"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["半", "主", "动", "寻", "的", "导", "弹", "探", "测", "目", "标", "如", "果", "用", "的", "是", "c", "波", "段", "(", "5", "厘", "米", ")", "，", "照", "射", "器", "可", "能", "用", "x", "波", "段", "(", "3", "厘", "米", ")"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O"]}
{"text": ["从", "陆", "上", "移", "植", "到", "舰", "上", "或", "反", "向", "都", "可", "以", ".", "美", "欧", "也", "搞", "派", "生", "型", "，", "如", "“", "响", "尾", "蛇", "”", "系", "列", "、", "“", "标", "准", "”", "系", "列", "等"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "B-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O"]}
{"text": ["专", "门", "发", "展", "某", "型", "往", "往", "是", "因", "为", "体", "制", "有", "了", "大", "的", "变", "化", "，", "如", "“", "阿", "斯", "特", "”", "1", "5", "、", "“", "阿", "斯", "特", "”", "3", "0", "等", "都", "是", "用", "主", "动", "导", "引", "头"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["俄", "“", "萨", "姆", "”", "-", "3", "是", "将", "s", "A", "-", "N", "-", "1", "搬", "到", "地", "面", "上"], "labels": ["B-COU", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["“", "西", "方", "的", "都", "是", "专", "用", "”", "的", "说", "法", "也", "不", "准", "，", "“", "响", "尾", "蛇", "”", "的", "2", "0", "0", "0", "型", "、", "3", "0", "0", "0", "型", "是", "陆", "用", "的", "，", "4", "0", "0", "0", "型", "有", "陆", "、", "海", "用", "的", "，", "5", "0", "0", "0", "型", "就", "是", "“", "海", "响", "尾", "蛇", "”"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["仁", "：", "发", "展", "思", "路", "上", "，", "俄", "罗", "斯", "和", "西", "方", "各", "国", "表", "面", "上", "不", "同", "，", "本", "质", "相", "同"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["一", "个", "型", "号", "的", "发", "展", "，", "可", "能", "由", "海", "军", "或", "陆", "军", "先", "提", "出"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]}
{"text": ["当", "这", "个", "型", "号", "在", "各", "方", "面", "体", "现", "出", "优", "势", "的", "时", "候", "，", "陆", "军", "或", "海", "军", "也", "就", "进", "一", "步", "借", "鉴", "使", "用", "了"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "随", "着", "“", "拉", "姆", "”", "和", "“", "海", "拉", "姆", "”", "等", "先", "进", "近", "程", "舰", "空", "导", "弹", "的", "装", "备", "，", "其", "具", "有", "的", "高", "精", "度", "、", "大", "杀", "伤", "力", "和", "数", "量", "多", "的", "特", "点", "是", "否", "会", "取", "代", "多", "管", "小", "口", "径", "速", "射", "炮", "?", "　", "　", "赵", "：", "有", "此", "趋", "势", "，", "但", "是", "否", "一", "定", "取", "代", "不", "好", "说"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["这", "是", "火", "炮", "无", "法", "比", "拟", "的"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["火", "炮", "是", "从", "远", "到", "近", "射", "击", "一", "个", "航", "路", ".", "一", "个", "航", "路", "上", "发", "射", "那", "么", "多", "炮", "弹", "才", "具", "备", "8", "0", "%", "的", "概", "率", "，", "这", "要", "花", "时", "间"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["一", "个", "亚", "音", "速", "目", "标", "从", "距", "离", "你", "1", "5", "0", "0", "米", "接", "近", "到", "3", "0", "0", "米", "就", "得", "飞", "4", "秒", "钟", "，", "也", "就", "是", "说", "速", "射", "炮", "要", "4", "秒", "钟", "才", "能", "开", "始", "转", "到", "别", "的", "航", "路", "上", "去", "，", "转", "的", "过", "程", "还", "要", "时", "间"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["转", "过", "来", "以", "后", "还", "得", "对", "准", "，", "一", "般", "得", "2", "～", "3", "秒"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM"]}
{"text": ["而", "像", "“", "拉", "姆", "”", "这", "种", "近", "程", "导", "弹", "有", "一", "发", "对", "一", "发", "的", "杀", "伤", "概", "率", "，", "发", "射", "完", "了", "不", "管", "了", "，", "立", "刻", "可", "以", "转", "到", "别", "的", "目", "标", "，", "可", "以", "连", "续", "对", "多", "个", "目", "标"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["速", "射", "炮", "连", "续", "拦", "截", "多", "个", "目", "标", "的", "能", "力", "不", "高", ".", "而", "且", "弹", "幕", "价", "格", "不", "便", "宜", "，", "一", "般", "要", "2", "0", "0", "～", "2", "5", "0", "发", "左", "右", "才", "能", "打", "到", "一", "个", "航", "路", "下", "的", "概", "率", "，", "耗", "费", "较", "大"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["“", "拉", "姆", "”", "有", "取", "代", "的", "趋", "势"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["仁", "：", "从", "美", "国", "雷", "神", "公", "司", "提", "出", "“", "海", "拉", "姆", "”", "的", "发", "展", "思", "路", "来", "看", ".", "它", "是", "在", "“", "密", "集", "阵", "”", "的", "基", "础", "上", "，", "将", "炮", "管", "换", "成", "“", "拉", "姆", "”", "的", "发", "射", "装", "置", ".", "最", "终", "使", "末", "端", "舰", "空", "导", "弹", "取", "代", "多", "管", "速", "射", "炮"], "labels": ["O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["从", "成", "本", "上", "来", "说", "，", "多", "管", "速", "射", "炮", "一", "个", "航", "路", "的", "费", "用", "并", "不", "比", "导", "弹", "低", "，", "而", "且", "其", "还", "有", "制", "冷", "和", "炮", "弹", "容", "量", "等", "问", "题"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["从", "总", "体", "上", "分", "析", "，", "“", "拉", "姆", "”", "和", "“", "海", "拉", "姆", "”", "的", "效", "费", "比", "比", "速", "射", "炮", "要", "高"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O"]}
{"text": ["记", "：", "现", "在", "的", "防", "空", "导", "弹", "系", "统", "仍", "由", "中", "远", "程", "和", "近", "程", "舰", "空", "导", "弹", "两", "类", "构", "成", "，", "而", "E", "S", "S", "M", "“", "扩", "展", "型", "海", "麻", "雀", "”", "的", "出", "现", "，", "是", "否", "意", "味", "着", "开", "始", "形", "成", "舰", "空", "导", "弹", "兼", "顾", "区", "域", "和", "点", "防", "空", "的", "趋", "势", "?", "俄", "罗", "斯", "舰", "艇", "多", "是", "中", "远", "程", "和", "近", "程", "同", "时", "装", "备", "，", "而", "西", "方", "海", "军", "舰", "艇", "却", "鲜", "有", "此", "例"], "labels": ["O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-COU", "I-COU", "I-COU", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "一", "直", "靠", "舰", "载", "机", "以", "攻", "代", "守", "，", "防", "空", "导", "弹", "只", "对", "漏", "网", "飞", "机", "或", "导", "弹", "进", "行", "拦", "截", ".", "不", "像", "其", "它", "国", "家", "把", "防", "空", "的", "压", "力", "全", "堆", "到", "舰", "空", "导", "弹", "体", "系", "上"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O"]}
{"text": ["美", "国", "8", " ", "0", "0", "0", "吨", "以", "上", "的", "大", "舰", "都", "有", "两", "种", "以", "上", "舰", "空", "导", "弹", "如", "“", "标", "准", "”", "+", "“", "拉", "姆", "”", "、", "“", "海", "麻", "雀", "”", "+", "“", "拉", "姆", "”", "等"], "labels": ["B-COU", "I-COU", "B-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "I-NUM", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O"]}
{"text": ["“", "标", "准", "”", "1", "射", "程", "较", "近", "，", "“", "标", "准", "”", "1", "增", "程", "和", "“", "标", "准", "”", "2", "差", "不", "多", "，", "“", "标", "准", "”", "2", "增", "程", "型", "更", "远", "，", "代", "替", "“", "黄", "铜", "骑", "士", "”", "，", "“", "标", "准", "”", "3", "是", "向", "拦", "截", "弹", "道", "导", "弹", "发", "展"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O"]}
{"text": ["“", "海", "麻", "雀", "”", "是", "中", "低", "空", "、", "近", "程", "，", "末", "端", "为", "“", "拉", "姆", "”"], "labels": ["B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU"]}
{"text": ["比", "如", "“", "施", "基", "利", "”", "对", "掠", "海", "目", "标", "就", "不", "是", "主", "要", "任", "务"], "labels": ["O", "O", "B-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "I-EQU", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]}
