{'text': ['俄', '罗', '斯', '天', '然', '气', '工', '业', '股', '份', '公', '司', '（', 'G', 'a', 'z', 'p', 'r', 'o', 'm', '，', '下', '称', '俄', '气', '）', '宣', '布', '于', '4', '月', '2', '7', '日', '停', '止', '对', '波', '兰', '和', '保', '加', '利', '亚', '的', '天', '然', '气', '供', '应', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['据', 'I', 'T', '之', '家', '消', '息', '，', '台', '湾', '经', '济', '日', '报', '报', '道', '，', '业', '界', '人', '士', '称', '，', '苹', '果', '携', '手', '电', '子', '纸', '（', 'e', 'P', 'a', 'p', 'e', 'r', '）', '龙', '头', '企', '业', '元', '太', '开', '发', '新', '款', 'i', 'P', 'h', 'o', 'n', 'e', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'B-COU', 'I-COU', 'I-ORG', 'B-LOC', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-ORG', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['5', '月', '8', '日', '，', '俄', '罗', '斯', '总', '统', '普', '京', '发', '表', '致', '辞', '，', '向', '白', '俄', '罗', '斯', '、', '亚', '美', '尼', '亚', '、', '摩', '尔', '多', '瓦', '、', '哈', '萨', '克', '斯', '坦', '、', '吉', '尔', '吉', '斯', '斯', '坦', '、', '塔', '吉', '克', '斯', '坦', '、', '土', '库', '曼', '斯', '坦', '、', '乌', '兹', '别', '克', '斯', '坦', '等', '国', '领', '导', '人', '致', '贺', '电', '，', '并', '向', '上', '述', '多', '国', '民', '众', '以', '及', '格', '鲁', '吉', '亚', '和', '乌', '克', '兰', '民', '众', '表', '示', '祝', '贺', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['W', 'o', 'r', 'l', 'd', ' ', 'H', 'e', 'a', 'l', 't', 'h', ' ', 'O', 'r', 'g', 'a', 'n', 'i', 'z', 'a', 't', 'i', 'o', 'n', ' ', '是', '联', '合', '国', '下', '属', '的', '一', '个', '专', '门', '机', '构', '，', '总', '部', '设', '置', '在', '瑞', '士', '日', '内', '瓦', '，', '是', '国', '际', '上', '最', '大', '的', '政', '府', '间', '卫', '生', '组', '织', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['5', '月', '中', '国', '从', '俄', '进', '口', '原', '油', '同', '比', '增', '长', '5', '5', '%', '，', '俄', '罗', '斯', '超', '沙', '特', '成', '中', '国', '最', '大', '原', '油', '供', '应', '国', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['财', '联', '社', '6', '月', '1', '9', '日', '电', '，', '乌', '克', '兰', '国', '家', '天', '然', '气', '运', '输', '运', '营', '商', '称', '，', '俄', '罗', '斯', '天', '然', '气', '工', '业', '股', '份', '公', '司', '预', '订', '的', '6', '月', '2', '0', '日', '运', '输', '能', '力', '为', '4', '1', '7', '1', '万', '立', '方', '米', '，', '而', '6', '月', '1', '9', '日', '预', '订', '的', '运', '输', '能', '力', '为', '4', '1', '7', '2', '万', '立', '方', '米', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O']}
{'text': ['广', '东', '省', '防', '汛', '防', '旱', '防', '风', '总', '指', '挥', '部', '决', '定', '于', '6', '月', '2', '1', '日', '1', '9', '时', '将', '防', '汛', 'Ⅱ', '级', '应', '急', '响', '应', '提', '升', '至', 'Ⅰ', '级', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O']}
{'text': ['G', 'i', 't', 'H', 'u', 'b', ' ', 'C', 'o', 'p', 'i', 'l', 'o', 't', ' ', '宣', '布', '结', '束', '技', '术', '预', '览', '并', '将', '在', ' ', '2', '0', '2', '2', ' ', '年', ' ', '8', ' ', '月', ' ', '2', '2', ' ', '日', '开', '始', '收', '费', '，', '收', '费', '标', '准', '为', '每', '月', ' ', '1', '0', ' ', '美', '元', '或', '者', '每', '年', ' ', '1', '0', '0', ' ', '美', '元', '，', '学', '生', '和', '热', '门', '开', '源', '项', '目', '维', '护', '者', '可', '以', '免', '费', '使', '用', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['《', '三', '体', '》', '电', '视', '剧', '官', '方', '6', '月', '2', '1', '日', '发', '布', '尘', '埃', '版', '预', '告', '：', '无', '畏', '来', '源', '于', '无', '知', '。', '真', '理', '总', '沾', '着', '灰', '。', '我', '们', '都', '是', '阴', '沟', '里', '的', '虫', '子', '，', '总', '还', '是', '有', '人', '仰', '望', '星', '空', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['新', '浪', '科', '技', '讯', ' ', '北', '京', '时', '间', '6', '月', '2', '3', '日', '早', '间', '消', '息', '，', '据', '报', '道', '，', 'M', 'e', 't', 'a', ' ', 'P', 'l', 'a', 't', 'f', 'o', 'r', 'm', 's', ' ', 'C', 'E', 'O', '马', '克', '·', '扎', '克', '伯', '格', '（', 'M', 'a', 'r', 'k', ' ', 'Z', 'u', 'c', 'k', 'e', 'r', 'b', 'e', 'r', 'g', '）', '在', '接', '受', 'C', 'N', 'B', 'C', '采', '访', '时', '表', '示', '，', '元', '宇', '宙', '将', '在', '这', '个', '1', '0', '年', '的', '后', '半', '期', '成', '为', '这', '家', '社', '交', '网', '络', '公', '司', '的', '重', '要', '业', '务', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['中', '金', '在', '报', '告', '中', '测', '算', '过', '，', '当', '前', '国', '内', '化', '工', '行', '业', 'C', 'C', 'S', '技', '术', '平', '均', '成', '本', '约', '为', '4', '0', '3', '元', '/', '吨', '，', '其', '中', '碳', '捕', '捉', '、', '封', '存', '、', '运', '输', '成', '本', '占', '比', '分', '别', '为', '5', '6', '%', '、', '2', '4', '%', '、', '1', '9', '%', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O']}
{'text': ['预', '计', '6', '月', '2', '2', '日', '，', '河', '北', '、', '山', '西', '等', '地', '大', '部', '有', '小', '到', '中', '雨', '，', '其', '中', '河', '北', '中', '北', '部', '、', '山', '西', '中', '部', '等', '地', '的', '部', '分', '地', '区', '将', '有', '短', '时', '强', '降', '水', '天', '气', '，', '河', '北', '东', '北', '部', '等', '地', '的', '局', '地', '有', '雷', '暴', '大', '风', '或', '冰', '雹', '天', '气', '，', '对', '夏', '收', '略', '有', '不', '利', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['从', '5', '月', '底', '开', '始', '，', '我', '国', '夏', '粮', '主', '产', '区', '陆', '续', '进', '入', '成', '熟', '期', '，', '由', '南', '向', '北', '相', '继', '开', '镰', '收', '获', '，', '中', '国', '人', '开', '启', '了', '忙', '碌', '而', '喜', '悦', '的', '夏', '收', '。'], 'labels': ['O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['中', '国', '天', '气', '网', '讯', ' ', '金', '秋', '十', '月', '，', '收', '获', '的', '季', '节', '。', '近', '日', '，', '黄', '山', '歙', '县', '杞', '梓', '里', '镇', '坡', '山', '村', '百', '亩', '徽', '州', '紫', '菊', '花', '盛', '开', '，', '当', '地', '农', '户', '忙', '采', '摘', '，', '一', '派', '丰', '收', '的', '景', '象', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['每', '年', '的', '6', '、', '7', '月', '份', '，', '在', '我', '国', '江', '淮', '流', '域', '一', '带', '都', '会', '出', '现', '持', '续', '阴', '天', '有', '雨', '的', '气', '候', '现', '象', '，', '由', '于', '正', '是', '江', '南', '梅', '子', '的', '成', '熟', '期', '，', '这', '种', '天', '气', '被', '称', '为', '“', '梅', '雨', '”', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['2', '0', '2', '2', '年', '6', '月', '1', '4', '日', '，', '农', '历', '五', '月', '十', '六', '，', '一', '轮', '“', '超', '级', '月', '亮', '”', '现', '身', '夜', '空', '，', '这', '也', '是', '本', '年', '度', '“', '第', '二', '大', '满', '月', '”', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['傍', '晚', '夕', '阳', '西', '下', '，', '金', '色', '阳', '光', '透', '过', '云', '层', '，', '将', '天', '空', '和', '江', '面', '都', '染', '成', '橘', '色', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['今', '年', '以', '来', '，', '国', '内', '成', '品', '油', '价', '格', '已', '经', '历', '1', '1', '次', '调', '整', '，', '其', '中', '1', '0', '次', '上', '调', '，', '1', '次', '下', '调', '。', '最', '近', '一', '次', '调', '整', '为', '6', '月', '1', '4', '日', '2', '4', '时', '，', '国', '内', '汽', '油', '价', '格', '上', '调', '3', '9', '0', '元', '/', '吨', '，', '柴', '油', '价', '格', '上', '调', '3', '7', '5', '元', '/', '吨', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['新', '疆', '乌', '鲁', '木', '齐', '市', '出', '现', '雷', '阵', '雨', '天', '气', '，', '短', '时', '间', '内', '数', '道', '闪', '电', '划', '过', '天', '空', ' ', '，', '场', '面', '震', '撼', '。'], 'labels': ['B-COU', 'I-COU', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['从', '2', '3', '日', '起', '，', '各', '地', '将', '陆', '续', '开', '通', '2', '0', '2', '2', '年', '高', '考', '成', '绩', '的', '查', '询', '通', '道', '，', '各', '地', '高', '考', '录', '取', '控', '制', '分', '数', '线', '也', '陆', '续', '公', '布', '。'], 'labels': ['O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['北', '京', '市', '气', '象', '台', '2', '0', '2', '2', '年', '6', '月', '2', '3', '日', '1', '5', '时', '0', '0', '分', '发', '布', '雷', '电', '蓝', '色', '预', '警', '信', '号', '：', '预', '计', '，', '2', '3', '日', '1', '5', '时', '至', '2', '0', '时', '，', '北', '京', '将', '自', '西', '北', '向', '东', '南', '先', '后', '有', '雷', '阵', '雨', '天', '气', '，', '局', '地', '伴', '有', '7', '级', '左', '右', '短', '时', '大', '风', '，', '西', '部', '、', '北', '部', '地', '区', '局', '地', '伴', '有', '冰', '雹', '和', '短', '时', '强', '降', '水', '，', '请', '注', '意', '防', '范', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['沿', '着', '中', '巴', '友', '谊', '雪', '山', '路', '一', '路', '向', '西', '，', '行', '走', '在', '海', '拔', '3', '0', '0', '0', '米', '以', '上', '的', '帕', '米', '尔', '高', '原', '上', '，', '雪', '山', '、', '草', '原', '、', '冰', '川', '、', '高', '原', '湖', '泊', '就', '在', '你', '眼', '前', '展', '现', '着', '着', '祖', '国', '壮', '美', '的', '山', '河', '，', '让', '人', '叹', '为', '观', '止', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['未', '来', '三', '天', '，', '随', '着', '副', '高', '加', '强', '西', '伸', '，', '雨', '带', '北', '推', '，', '广', '东', '炎', '热', '上', '线', '，', '但', '仍', '需', '防', '范', '分', '散', '雷', '阵', '雨', '，', '局', '地', '大', '雨', '或', '暴', '雨', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-POS', 'I-POS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['各', '地', '小', '麦', '收', '购', '价', '在', '1', '4', '5', '～', '1', '5', '8', '元', '/', '5', '0', '公', '斤', '，', '较', '去', '年', '同', '期', '上', '涨', '3', '2', '～', '4', '0', '元', '/', '5', '0', '公', '斤', '，', '明', '显', '高', '于', '国', '家', '公', '布', '的', '1', '1', '5', '元', '/', '5', '0', ' ', '公', '斤', '的', '小', '麦', '最', '低', '收', '购', '价', '格', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['据', '中', '国', '天', '气', '网', '气', '象', '分', '析', '师', '王', '伟', '跃', '介', '绍', '，', '华', '北', '平', '原', '此', '时', '常', '在', '大', '陆', '暖', '高', '压', '控', '制', '下', '，', '持', '续', '晴', '晒', '、', '高', '温', '频', '繁', '。'], 'labels': ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['预', '计', '，', '6', '月', '2', '2', '日', '2', '0', '时', '至', '6', '月', '2', '3', '日', '2', '0', '时', '，', '吉', '林', '东', '南', '部', '、', '四', '川', '中', '南', '部', '、', '云', '南', '西', '北', '部', '等', '地', '部', '分', '地', '区', '发', '生', '山', '洪', '灾', '害', '可', '能', '性', '较', '大', '，', '请', '各', '地', '注', '意', '做', '好', '实', '时', '监', '测', '、', '防', '汛', '预', '警', '和', '转', '移', '避', '险', '等', '防', '范', '工', '作', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['5', '月', '份', '，', '豆', '油', '、', '调', '和', '油', '、', '菜', '籽', '油', '、', '花', '生', '油', '零', '售', '价', '格', '为', '6', '.', '3', '1', '元', '、', '7', '.', '1', '6', '元', '、', '7', '.', '6', '4', '元', '和', '1', '2', '.', '0', '5', '元', '，', '同', '比', '分', '别', '上', '涨', '1', '9', '.', '8', '%', '、', '7', '.', '2', '%', '、', '7', '.', '0', '%', '和', '2', '.', '0', '%', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['自', '2', '0', '世', '纪', '5', '0', '年', '代', '以', '来', '，', '我', '国', '在', '自', '然', '语', '言', '处', '理', '领', '域', '开', '展', '了', '一', '系', '列', '相', '关', '的', '科', '研', '工', '作', '。'], 'labels': ['O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['周', '明', '是', '世', '界', '顶', '级', '人', '工', '智', '能', '科', '学', '家', '，', '是', '自', '然', '语', '言', '处', '理', '领', '域', '的', '代', '表', '性', '人', '物', '，', '曾', '任', '微', '软', '亚', '洲', '研', '究', '院', '副', '院', '长', '、', '国', '际', '计', '算', '语', '言', '学', '学', '会', '（', 'A', 'C', 'L', '）', '主', '席', '，', '现', '任', '中', '国', '计', '算', '机', '学', '会', '（', 'C', 'C', 'F', '）', '副', '理', '事', '长', '（', '分', '管', '企', '业', '服', '务', '和', '会', '员', '发', '展', '）', '、', '中', '国', '中', '文', '信', '息', '学', '会', '常', '务', '理', '事', '、', '创', '新', '工', '场', '首', '席', '科', '学', '家', '。'], 'labels': ['B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-POS', 'I-POS', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'I-POS', 'O']}
{'text': ['中', '央', '气', '象', '台', '6', '月', '2', '6', '日', '1', '0', '时', '继', '续', '发', '布', '暴', '雨', '黄', '色', '预', '警', '：', '预', '计', '，', '6', '月', '2', '6', '日', '1', '4', '时', '至', '2', '7', '日', '1', '4', '时', '，', '四', '川', '盆', '地', '东', '部', '和', '南', '部', '、', '重', '庆', '西', '部', '和', '北', '部', '、', '陕', '西', '东', '南', '部', '、', '湖', '北', '西', '北', '部', '、', '河', '南', '、', '山', '东', '、', '北', '京', '、', '天', '津', '、', '河', '北', '东', '部', '、', '辽', '宁', '中', '南', '部', '等', '地', '有', '大', '到', '暴', '雨', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['3', '6', '氪', '获', '悉', '，', '去', '哪', '儿', '数', '据', '显', '示', '，', '上', '周', '末', '，', '飞', '赴', '海', '南', '的', '客', '流', '量', '环', '比', '上', '周', '末', '几', '乎', '翻', '番', '，', '而', '全', '国', '酒', '店', '预', '订', '量', '超', '过', '了', '2', '0', '1', '9', '年', '同', '期', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['中', '国', '海', '洋', '石', '油', '集', '团', '有', '限', '公', '司', '6', '月', '2', '6', '日', '宣', '布', '，', '我', '国', '首', '个', '海', '洋', '油', '气', '装', '备', '制', '造', '“', '智', '能', '工', '厂', '”', '—', '—', '海', '油', '工', '程', '天', '津', '智', '能', '化', '制', '造', '基', '地', '正', '式', '投', '产', '，', '标', '志', '着', '我', '国', '海', '洋', '油', '气', '装', '备', '行', '业', '智', '能', '化', '转', '型', '实', '现', '重', '大', '突', '破', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['汽', '车', '研', '究', '咨', '询', '公', '司', 'J', '.', 'D', '.', ' ', 'P', 'o', 'w', 'e', 'r', '的', '数', '据', '显', '示', '，', '5', '月', '份', '，', '美', '国', '电', '动', '汽', '车', '平', '均', '价', '格', '同', '比', '上', '涨', '2', '2', '%', '，', '至', '约', '5', '.', '4', '万', '美', '元', '。', '相', '比', '之', '下', '，', '汽', '油', '动', '力', '汽', '车', '的', '平', '均', '价', '格', '同', '比', '上', '涨', '了', '1', '4', '%', '，', '至', '约', '4', '.', '4', '4', '万', '美', '元', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O']}
{'text': ['根', '据', '俄', '罗', '斯', '工', '业', '通', '讯', '银', '行', '分', '析', '中', '心', '一', '项', '巧', '克', '力', '市', '场', '的', '研', '究', '报', '告', '，', '俄', '罗', '斯', '巧', '克', '力', '价', '格', '可', '能', '上', '涨', '3', '0', '%', '，', '但', '供', '应', '不', '会', '出', '现', '短', '缺', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['据', '网', '信', '中', '国', '微', '信', '公', '众', '号', '，', '6', '月', '2', '7', '日', '，', '国', '家', '互', '联', '网', '信', '息', '办', '公', '室', '发', '布', '《', '互', '联', '网', '用', '户', '账', '号', '信', '息', '管', '理', '规', '定', '》', '，', '自', '2', '0', '2', '2', '年', '8', '月', '1', '日', '起', '施', '行', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['昨', '天', '（', '6', '月', '2', '6', '日', '）', '到', '今', '晨', '，', '重', '庆', '遭', '遇', '暴', '雨', '侵', '袭', '，', '局', '地', '有', '大', '暴', '雨', '现', '身', '，', '导', '致', '江', '津', '、', '北', '碚', '等', '地', '出', '现', '严', '重', '道', '路', '积', '水', '，', '部', '分', '公', '路', '变', '河', '道', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['今', '日', '黄', '金', '价', '格', '高', '低', '差', '为', '8', '元', '/', '克', '，', '价', '差', '较', '大', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['6', '月', '2', '6', '日', '晚', '，', '经', '济', '学', '家', '任', '泽', '平', '和', '新', '东', '方', '创', '始', '人', '俞', '敏', '洪', '以', '「', '创', '业', '、', '成', '长', '、', '教', '育', '和', '哲', '学', '」', '为', '主', '题', '，', '在', '互', '联', '网', '平', '台', '进', '行', '直', '播', '对', '话', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['气', '象', '部', '门', '提', '醒', '，', '广', '东', '近', '几', '天', '天', '气', '炎', '热', '，', '高', '温', '频', '繁', '出', '没', '，', '公', '众', '需', '继', '续', '做', '好', '防', '暑', '降', '温', '工', '作', '；', '同', '时', '，', '南', '部', '等', '市', '县', '易', '有', '分', '散', '性', '雷', '雨', '天', '气', '现', '身', '，', '局', '地', '雨', '势', '较', '强', '，', '公', '众', '也', '需', '关', '注', '临', '近', '预', '报', '预', '警', '消', '息', '，', '外', '出', '注', '意', '携', '带', '雨', '具', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['新', '疆', '霍', '城', '是', '“', '中', '国', '薰', '衣', '草', '之', '乡', '”', '，', '六', '万', '亩', '薰', '衣', '草', '目', '前', '花', '开', '正', '好', '，', '汇', '聚', '成', '紫', '色', '花', '海', '。', '置', '身', '其', '中', '，', '薰', '衣', '草', '香', '在', '鼻', '息', '间', '涌', '动', '，', '满', '眼', '被', '浪', '漫', '的', '紫', '色', '包', '围', '，', '令', '人', '沉', '醉', '。'], 'labels': ['B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['据', '农', '业', '农', '村', '部', '监', '测', '，', '6', '月', '2', '4', '日', '，', '全', '国', '农', '产', '品', '批', '发', '市', '场', '猪', '肉', '平', '均', '价', '格', '为', '2', '1', '.', '7', '5', '元', '/', '公', '斤', '。'], 'labels': ['O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['早', '晨', '5', '点', '，', '刘', '洪', '生', '驾', '驶', '的', '养', '殖', '船', '已', '经', '劈', '开', '波', '浪', '，', '驶', '向', '约', '一', '小', '时', '航', '程', '的', '生', '蚝', '养', '殖', '区', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['北', '京', '冬', '奥', '会', '上', '，', '辽', '宁', '运', '动', '员', '获', '得', '了', '1', '金', '1', '银', '的', '优', '异', '成', '绩', '，', '在', '2', '0', '2', '3', '年', '第', '十', '四', '届', '冬', '运', '会', '先', '期', '决', '赛', '中', '，', '辽', '宁', '代', '表', '团', '已', '获', '得', '6', '金', '5', '银', '的', '不', '俗', '战', '绩', '。'], 'labels': ['B-MET', 'I-MET', 'I-MET', 'I-MET', 'I-MET', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['新', '华', '社', '北', '京', '6', '月', '2', '7', '日', '电', '（', '记', '者', '叶', '昊', '鸣', '）', '今', '年', '7', '月', '1', '1', '日', '是', '我', '国', '第', '1', '8', '个', '航', '海', '日', '。', '记', '者', '2', '7', '日', '从', '国', '新', '办', '发', '布', '会', '上', '了', '解', '到', '，', '7', '月', '中', '上', '旬', '，', '将', '在', '全', '国', '组', '织', '开', '展', '中', '国', '航', '海', '日', '活', '动', '周', '系', '列', '活', '动', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'B-LOC', 'I-LOC', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['南', '京', '有', '“', '煮', '青', '梅', '”', '习', '俗', '，', '溧', '水', '区', '百', '姓', '至', '今', '习', '惯', '于', '在', '芒', '种', '节', '气', '里', '泡', '青', '梅', '酒', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['歼', '1', '6', '沈', '阳', '飞', '机', '公', '司', '为', '海', '军', '航', '空', '兵', '所', '研', '发', '的', '一', '款', '新', '型', '多', '用', '途', '战', '机', '，', '是', '歼', '-', '1', '1', 'B', 'S', '战', '斗', '机', '的', '攻', '击', '机', '版', '本', '（', '歼', '-', '1', '1', 'B', 'S', '又', '是', '苏', '-', '2', '7', '的', '双', '座', '版', '本', '）', '，', '由', '于', '此', '前', '的', '歼', '-', '1', '1', 'B', 'S', '双', '座', '战', '斗', '机', '的', '外', '挂', '架', '数', '量', '和', '挂', '载', '能', '力', '偏', '低', '，', '主', '要', '用', '于', '对', '空', '作', '战', '，', '因', '而', '对', '地', '、', '对', '海', '攻', '击', '能', '力', '有', '限', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': [' ', ' ', '结', '合', '了', '俄', '制', '苏', '-', '3', '0', 'M', 'K', 'K', '战', '斗', '机', '的', '机', '身', '和', '空', '中', '格', '斗', '能', '力', '，', '以', '及', '西', '安', '产', '歼', '轰', '-', '7', 'A', '歼', '击', '轰', '炸', '机', '的', '通', '用', '弹', '药', '，', '在', '载', '弹', '种', '类', '、', '数', '量', '上', '将', '超', '越', '中', '国', '现', '役', '的', '同', '类', '机', '型', '，', '推', '测', '其', '可', '以', '挂', '载', '除', '战', '略', '武', '器', '以', '外', '的', '所', '有', '空', '基', '发', '射', '武', '器', '，', '将', '具', '备', '远', '距', '离', '超', '视', '距', '攻', '击', '能', '力', '和', '强', '大', '的', '对', '地', '、', '对', '海', '打', '击', '能', '力', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': [' ', ' ', ' ', '2', '0', '1', '3', '年', '，', '网', '上', '也', '曝', '出', '一', '组', '关', '于', '歼', '-', '1', '6', '携', '霹', '雳', '-', '1', '3', '惊', '艳', '亮', '相', '的', '图', '片', '，', '引', '发', '外', '界', '强', '烈', '关', '注', '。', '分', '析', '称', '，', '该', '新', '型', '导', '弹', '搭', '档', '中', '国', '歼', '-', '1', '6', '，', '战', '力', '大', '增', '，', '一', '旦', '上', '战', '场', '作', '战', '，', '击', '沉', '美', '军', '航', '母', '也', '不', '是', '不', '可', '能', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', 'C', '-', '1', '枭', '龙', '战', '斗', '机', '是', '中', '国', '研', '制', '的', '一', '种', '全', '天', '候', '、', '单', '发', '、', '单', '座', '、', '轻', '型', '超', '音', '速', '战', '斗', '机', '，', '具', '有', '完', '全', '自', '主', '知', '识', '产', '权', '的', '多', '用', '途', '轻', '型', '战', '斗', '机', '，', '由', '中', '国', '航', '空', '工', '业', '第', '一', '集', '团', '公', '司', '与', '巴', '基', '斯', '坦', '空', '军', '共', '同', '出', '资', '，', '由', '成', '都', '飞', '机', '设', '计', '研', '究', '所', '、', '成', '都', '飞', '机', '工', '业', '集', '团', '公', '司', '与', '巴', '基', '斯', '坦', '航', '空', '综', '合', '企', '业', '（', 'P', 'a', 'k', 'i', 's', 't', 'a', 'n', ' ', 'A', 'e', 'r', 'o', 'n', 'a', 'u', 't', 'i', 'c', 'a', 'l', ' ', 'C', 'o', 'm', 'p', 'l', 'e', 'x', '）', '合', '作', '研', '制', '的', '多', '用', '途', '单', '座', '单', '发', '轻', '型', '战', '机', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', 'C', '-', '1', '枭', '龙', '战', '斗', '机', '2', '0', '0', '2', '年', '5', '月', '3', '1', '日', '完', '成', '设', '计', '，', '2', '0', '0', '3', '年', '8', '月', '2', '5', '日', '首', '次', '试', '飞', '。', '2', '0', '0', '7', '年', '开', '始', '交', '付', '巴', '基', '斯', '坦', '空', '军', '。', '2', '0', '1', '3', '年', '5', '月', '2', '2', '日', '，', '李', '克', '强', '总', '理', '从', '印', '度', '飞', '往', '巴', '基', '斯', '坦', '开', '始', '访', '问', '，', '进', '入', '巴', '境', '后', '，', '巴', '基', '斯', '坦', '6', '架', '枭', '龙', '战', '机', '为', '李', '总', '理', '专', '机', '全', '程', '护', '航', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'B-POS', 'I-POS', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-NUM', 'I-NUM', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['苏', '-', '3', '0', '出', '口', '型', '，', '命', '名', '为', '苏', '-', '3', '0', 'K', '(', 'K', '是', '俄', '文', '出', '口', '、', '商', '业', '的', '意', '思', ')', '。', '出', '口', '型', '增', '强', '对', '地', '作', '战', '功', '能', '。', '苏', '-', '3', '0', 'K', '又', '衍', '生', '了', '新', '改', '型', '，', '换', '装', '新', '型', '机', '载', '雷', '达', '，', '增', '加', '了', '武', '器', '的', '种', '类', '，', '发', '展', '出', '苏', '-', '3', '0', 'M', '战', '斗', '机', '，', '出', '口', '型', '称', '苏', '-', '3', '0', 'M', 'K', '。', '其', '中', '出', '口', '印', '度', '的', '型', '号', '为', '苏', '-', '3', '0', 'M', 'K', 'I', '，', '出', '口', '中', '国', '的', '为', '苏', '-', '3', '0', 'M', 'K', 'K', '。', '苏', '-', '3', '0', 'M', 'K', '的', '作', '用', '类', '似', '于', 'F', '-', '1', '5', 'E', '，', '突', '出', '了', '对', '空', '对', '地', '双', '重', '用', '途', '的', '能', '力', '。', '苏', '-', 'M', 'K', 'I', '“', '侧', '卫', '-', 'H', '”', '的', '特', '征', '是', '带', '有', '鸭', '翼', '，', '苏', '-', '3', '3', '(', '苏', '-', '2', '7', 'K', '“', '侧', '卫', '-', 'D', '”', ')', '是', '舰', '载', '机', '型', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '6', '战', '隼', '（', 'F', '-', '1', '6', ' ', 'F', 'i', 'g', 'h', 't', 'i', 'n', 'g', ' ', 'F', 'a', 'l', 'c', 'o', 'n', '）', '是', '美', '国', '制', '造', '的', '现', '代', '化', '多', '功', '能', '喷', '气', '战', '斗', '机', '。', '原', '先', '设', '计', '为', '一', '款', '轻', '型', '战', '斗', '机', '，', '辅', '助', '美', '国', '空', '军', '主', '流', '派', '心', '目', '中', '的', '主', '力', '战', '机', 'F', '-', '1', '5', '，', '形', '成', '高', '低', '配', '置', '，', '后', '来', '演', '化', '为', '成', '功', '的', '多', '功', '能', '飞', '机', '。', '在', '战', '机', '世', '代', '上', '为', '第', '四', '代', '战', '机', '（', '美', '国', '旧', '标', '准', '为', '第', '三', '代', '战', '机', '）', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['据', '报', '道', '歼', '-', '3', '1', '是', '沈', '阳', '飞', '机', '工', '业', '集', '团', '研', '制', '的', '第', '四', '代', '（', '中', '国', '采', '用', '欧', '美', '主', '流', '的', '战', '斗', '机', '划', '分', '标', '准', '）', '双', '发', '中', '型', '隐', '形', '战', '斗', '机', '，', '代', '号', '“', '鹘', '鹰', '”', '，', '其', '采', '用', '双', '发', '、', '单', '座', '、', '固', '定', '双', '斜', '垂', '尾', '、', '无', '鸭', '翼', '、', '蚌', '式', '进', '气', '道', '。', '目', '前', '猜', '测', '主', '要', '用', '途', '有', '三', '种', '：', '一', '是', '与', '中', '国', '重', '型', '隐', '形', '战', '斗', '机', '歼', '-', '2', '0', '形', '成', '高', '低', '搭', '配', '，', '尽', '管', '军', '方', '没', '有', '立', '项', '；', '二', '是', '拟', '推', '出', '的', '隐', '形', '战', '机', '出', '口', '型', '号', '；', '三', '是', '发', '展', '为', '替', '代', '歼', '1', '5', '战', '斗', '机', '的', '新', '一', '代', '隐', '形', '舰', '载', '战', '斗', '机', '。', '2', '0', '1', '2', '年', '1', '0', '月', '3', '1', '日', '上', '午', '1', '0', '时', '3', '2', '分', '，', '歼', '-', '3', '1', '成', '功', '首', '飞', '。', '中', '国', '成', '为', '世', '界', '第', '二', '个', '同', '时', '试', '飞', '两', '种', '四', '代', '机', '原', '型', '机', '的', '国', '家', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'O', 'B-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'I-FIL', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '5', '鹰', '式', '战', '斗', '机', '，', '是', '一', '款', '美', '国', '开', '发', '生', '产', '的', '全', '天', '候', '、', '高', '机', '动', '性', '的', '战', '术', '战', '斗', '机', '。', '针', '对', '获', '得', '与', '维', '持', '空', '优', '而', '设', '计', '的', '它', '，', '是', '美', '国', '空', '军', '现', '役', '的', '主', '力', '战', '斗', '机', '之', '一', '。', 'F', '-', '1', '5', '是', '由', '1', '9', '6', '2', '年', '展', '开', '的', 'F', '-', 'X', '计', '划', '发', '展', '出', '来', '。', '按', '照', '原', '先', '的', '欧', '美', '标', '准', '被', '归', '类', '为', '第', '三', '代', '战', '斗', '机', '（', '现', '在', '已', '和', '俄', '罗', '斯', '标', '准', '统', '一', '为', '第', '四', '代', '战', '机', '）', '，', '与', 'F', '-', '1', '6', '，', '美', '国', '海', '军', '的', 'F', '-', '1', '4', '、', 'F', '-', '1', '8', '，', '法', '国', '的', '幻', '影', '2', '0', '0', '0', '，', '俄', '罗', '斯', '的', '米', '格', '-', '2', '9', '、', '米', '格', '-', '3', '1', '、', '米', '格', '-', '3', '5', '、', 'S', 'u', '-', '2', '7', '、', 'S', 'u', '-', '3', '0', '，', '中', '国', '的', 'J', '-', '1', '0', '、', 'J', '-', '1', '1', '等', '是', '同', '一', '世', '代', '。', 'F', '-', '1', '5', '已', '经', '出', '口', '到', '日', '本', '、', '以', '色', '列', '、', '韩', '国', '、', '新', '加', '坡', '、', '沙', '特', '等', '国', '家', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['歼', '-', '2', '0', '(', 'J', '-', '2', '0', ')', '，', '绰', '号', '“', '威', '龙', '”', '，', '北', '约', '代', '号', '“', '火', '牙', '”', '（', 'F', 'I', 'R', 'E', ' ', 'F', 'A', 'N', 'G', '）', '。', '是', '成', '都', '飞', '机', '工', '业', '集', '团', '为', '中', '国', '人', '民', '解', '放', '军', '研', '制', '的', '最', '新', '一', '代', '（', '欧', '美', '旧', '标', '准', '为', '第', '四', '代', '，', '新', '标', '准', '以', '及', '俄', '罗', '斯', '标', '准', '为', '第', '五', '代', '）', '双', '发', '重', '型', '隐', '形', '战', '斗', '机', '，', '用', '于', '接', '替', '歼', '1', '0', '、', '歼', '1', '1', '等', '第', '三', '代', '空', '中', '优', '势', '/', '多', '用', '途', '歼', '击', '机', '的', '未', '来', '重', '型', '歼', '击', '机', '型', '号', '，', '该', '机', '将', '担', '负', '我', '军', '未', '来', '对', '空', '、', '对', '海', '的', '主', '权', '维', '护', '任', '务', '。', '预', '计', '歼', '-', '2', '0', '将', '在', '2', '0', '1', '7', '~', '2', '0', '1', '9', '年', '间', '投', '入', '使', '用', '，', '2', '0', '2', '0', '年', '后', '逐', '步', '形', '成', '战', '斗', '力', '。', '首', '架', '原', '型', '机', '于', '2', '0', '1', '1', '年', '1', '月', '1', '1', '日', '在', '成', '都', '实', '现', '首', '飞', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '3', '5', '“', '闪', '电', 'Ⅱ', '”', '（', 'F', '-', '3', '5', ' ', 'L', 'i', 'g', 'h', 't', 'n', 'i', 'n', 'g', ' ', 'I', 'I', '）', '联', '合', '攻', '击', '战', '斗', '机', '是', '一', '款', '由', '美', '国', '洛', '克', '希', '德', '·', '马', '丁', '设', '计', '及', '生', '产', '的', '单', '座', '单', '发', '战', '斗', '攻', '击', '机', '，', '也', '是', 'F', '-', '2', '2', '的', '低', '阶', '辅', '助', '机', '种', '。', 'F', '-', '3', '5', '主', '要', '用', '于', '前', '线', '支', '援', '、', '目', '标', '轰', '炸', '、', '防', '空', '截', '击', '等', '多', '种', '任', '务', '，', '并', '因', '此', '发', '展', '出', '3', '种', '主', '要', '的', '衍', '生', '版', '本', '，', '包', '括', '采', '用', '传', '统', '跑', '道', '起', '降', '的', 'F', '-', '3', '5', 'A', '型', '，', '短', '距', '离', '起', '降', '/', '垂', '直', '起', '降', '机', '种', 'F', '-', '3', '5', 'B', '型', '，', '与', '作', '为', '航', '空', '母', '舰', '舰', '载', '机', '的', 'F', '-', '3', '5', 'C', '型', '。', 'F', '-', '3', '5', '在', '战', '机', '世', '代', '上', '属', '于', '第', '五', '代', '战', '斗', '机', '，', '具', '备', '较', '高', '的', '隐', '身', '设', '计', '、', '先', '进', '的', '电', '子', '系', '统', '以', '及', '一', '定', '的', '超', '音', '速', '巡', '航', '能', '力', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['贝', '尔', 'P', '-', '5', '9', '“', '空', '中', '彗', '星', '”', '战', '斗', '机', '是', '美', '国', '的', '第', '一', '架', '喷', '气', '式', '战', '斗', '机', '，', '主', '要', '由', '贝', '尔', '公', '司', '研', '制', '，', '并', '采', '用', '了', '英', '国', '向', '美', '国', '政', '府', '提', '供', '的', '惠', '特', '尔', '（', 'w', 'h', 'i', 't', 't', 'l', 'e', '）', '涡', '轮', '喷', '气', '机', '。', '第', '一', '批', '生', '产', '型', 'P', '-', '5', '9', 'A', '于', '1', '9', '4', '4', '年', '8', '月', '交', '付', '给', '美', '国', '陆', '军', '航', '空', '兵', '，', '这', '2', '0', '架', '中', '的', '3', '架', '被', '运', '往', '海', '军', '，', '命', '名', '为', 'X', 'F', '2', 'L', '-', '1', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['贝', '尔', '公', '司', '的', 'P', '-', '3', '9', '战', '斗', '机', '是', '战', '争', '期', '间', '一', '种', '很', '有', '特', '色', '的', '飞', '机', '。', '作', '为', '一', '种', '尝', '试', '，', '该', '机', '将', '发', '动', '机', '放', '在', '座', '舱', '后', '面', '，', '通', '过', '一', '根', '延', '长', '轴', '驱', '动', '机', '头', '的', '螺', '旋', '桨', '，', '座', '舱', '布', '置', '相', '应', '靠', '前', '，', '从', '而', '改', '变', '了', '飞', '机', '的', '构', '造', '。', '该', '机', '装', '有', '4', '挺', '机', '枪', '，', '在', '发', '动', '机', '延', '长', '轴', '内', '还', '布', '置', '了', '一', '门', '3', '7', 'M', 'M', '机', '炮', '，', '在', '二', '战', '中', '这', '也', '算', '得', '上', '数', '一', '数', '二', '的', '强', '火', '力', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['两', '次', '世', '界', '大', '战', '期', '间', '，', '飞', '机', '制', '造', '商', '波', '音', '公', '司', '成', '功', '地', '设', '计', '出', '了', '几', '类', '战', '斗', '机', '。', '在', '此', '基', '础', '之', '上', '又', '推', '出', '了', '波', '音', '1', '5', '型', '，', '美', '国', '陆', '军', '在', '其', '进', '行', '了', '评', '估', '后', '，', '将', '其', '命', '名', '为', 'P', 'W', '-', '9', '“', '追', '击', '者', '”', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O']}
{'text': ['P', '-', '6', '3', '看', '起', '来', '就', '像', '加', '大', '型', '的', '“', '空', '中', '眼', '镜', '蛇', '”', '，', '它', '实', '际', '上', '却', '是', '个', '全', '新', '的', '设', '计', '，', '在', '所', '有', '高', '度', '上', '都', '有', '着', '优', '异', '的', '速', '度', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['1', '9', '1', '7', '年', '春', '，', '美', '国', '宣', '布', '加', '入', '第', '一', '次', '世', '界', '大', '战', '时', '，', '现', '役', '中', '并', '没', '有', '国', '产', '的', '军', '用', '飞', '机', '，', '而', '要', '加', '入', '欧', '洲', '战', '场', '，', '拥', '有', '自', '己', '的', '军', '用', '飞', '机', '又', '是', '必', '要', '的', '。', '继', '而', '，', '一', '个', '决', '定', '被', '迅', '速', '做', '出', '：', '在', '美', '国', '的', '工', '厂', '中', '制', '造', '英', '法', '的', '战', '斗', '机', '和', '轰', '炸', '机', '，', '而', '不', '是', '花', '时', '间', '去', '设', '计', '同', '类', '机', '型', '。', '皇', '家', '飞', '机', '制', '造', '厂', '的', 'S', 'E', '5', 'a', '被', '选', '中', '，', 'S', 'E', ' ', '5', 'a', '是', '一', '种', '单', '座', '单', '发', '双', '翼', '战', '斗', '机', '。'], 'labels': ['B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['P', '-', '5', '1', 'A', '是', '单', '座', '单', '发', '单', '翼', '战', '斗', '机', '，', '欧', '战', '爆', '发', '后', '，', '英', '国', '政', '府', '向', '美', '国', '求', '购', '适', '用', '于', '英', '国', '空', '军', '的', '作', '战', '飞', '机', '，', '在', '与', '英', '国', '达', '成', '交', '易', '之', '前', '，', '北', '美', '公', '司', '已', '经', '开', '始', '独', '立', '研', '发', '，', '它', '的', 'N', 'A', '-', '7', '3', 'X', '设', '计', '吸', '取', '了', '很', '多', '来', '自', '欧', '洲', '空', '战', '的', '教', '训', '。', '原', '型', '机', '仅', '比', '要', '求', '的', '同', '期', '提', '前', '了', '三', '天', '完', '成', ',', '英', '国', '人', '给', '它', '起', '了', '个', '绰', '号', '“', '野', '马', '1', '号', '”', '。', '本', '机', '在', '后', '世', '评', '价', '上', '被', '认', '为', '是', '二', '战', '主', '力', '战', '斗', '机', '中', '综', '合', '性', '能', '最', '出', '色', '的', '机', '种', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['继', '向', '陆', '军', '成', '功', '兜', '售', 'P', 'W', '-', '9', '后', '，', '波', '音', '公', '司', '也', '试', '图', '向', '美', '国', '海', '军', '推', '荐', '波', '音', '1', '5', '型', '飞', '机', '。', 'F', 'B', '-', '1', '，', '实', '质', '上', '是', '陆', '军', 'P', 'W', '-', '9', '的', '复', '制', '版', '。'], 'labels': ['O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '8', '是', '美', '国', '麦', '道', '公', '司', '为', '美', '海', '军', '研', '制', '的', '舰', '载', '单', '座', '双', '发', '超', '音', '速', '多', '用', '途', '战', '斗', '攻', '击', '机', '，', '它', '主', '要', '用', '于', '海', '上', '防', '空', '，', '也', '可', '进', '行', '对', '地', '攻', '击', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['阵', '风', '战', '斗', '机', '，', '或', '音', '译', '为', '拉', '斐', '尔', '战', '斗', '机', '，', '是', '法', '国', '达', '索', '飞', '机', '制', '造', '公', '司', '设', '计', '制', '造', '的', '双', '发', '、', '三', '角', '翼', '、', '高', '机', '动', '性', '、', '多', '用', '途', '第', '四', '代', '半', '战', '斗', '机', '。', '阵', '风', '虽', '然', '没', '有', '采', '用', '像', 'F', '-', '2', '2', '战', '斗', '机', '第', '五', '代', '战', '斗', '机', '的', '“', '外', '形', '设', '计', '隐', '身', '”', '、', '“', '矢', '量', '推', '力', '”', '、', '“', '超', '音', '速', '巡', '航', '”', '等', '技', '术', '，', '但', '比', '起', '现', '役', '的', '第', '四', '代', '战', '斗', '机', '，', '其', '综', '合', '作', '战', '性', '能', '仍', '有', '很', '大', '提', '高', '，', '发', '展', '潜', '力', '巨', '大', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['歼', '-', '1', '0', '战', '斗', '机', '（', '英', '语', '：', 'J', '-', '1', '0', '或', 'F', '-', '1', '0', '）', '北', '约', '代', '号', '：', '萤', '火', '虫', '（', 'F', 'i', 'r', 'e', 'f', 'l', 'y', '）', '是', '中', '国', '中', '航', '工', '业', '集', '团', '成', '都', '飞', '机', '工', '业', '公', '司', '自', '主', '研', '制', '的', '单', '发', '动', '机', '、', '轻', '型', '、', '多', '功', '能', '、', '超', '音', '速', '、', '全', '天', '候', '、', '采', '用', '鸭', '式', '布', '局', '的', '的', '第', '四', '代', '战', '斗', '机', '，', '中', '国', '空', '军', '赋', '予', '其', '编', '号', '为', '歼', '-', '1', '0', '，', '对', '外', '称', 'J', '-', '1', '0', '或', '称', 'F', '-', '1', '0', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O']}
{'text': ['“', '幻', '影', '”', 'F', '1', '（', 'M', 'i', 'r', 'a', 'g', 'e', ' ', 'F', '1', '）', '是', '法', '国', '达', '索', '公', '司', '为', '在', '7', '0', '年', '代', '取', '代', '“', '幻', '影', '”', 'I', 'I', 'I', '而', '研', '制', '的', '战', '斗', '机', '。', '它', '配', '备', '不', '同', '的', '武', '器', '和', '设', '备', '，', '可', '以', '完', '成', '制', '空', '、', '截', '击', '、', '低', '空', '对', '地', '攻', '击', '等', '不', '同', '的', '任', '务', '。', '其', '首', '要', '任', '务', '是', '全', '天', '候', '高', '空', '截', '击', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['法', '国', '达', '索', '飞', '机', '制', '造', '公', '司', '研', '制', '的', '单', '座', '单', '发', '超', '音', '速', '多', '用', '途', '战', '斗', '机', '。', '主', '要', '用', '于', '防', '空', '截', '击', '和', '制', '空', '作', '战', '，', '也', '可', '遂', '行', '对', '地', '攻', '击', '、', '近', '距', '空', '中', '支', '援', '和', '侦', '察', '等', '任', '务', '。', '是', '世', '界', '上', '少', '数', '不', '模', '仿', '苏', '联', '、', '美', '国', '技', '术', '的', '战', '斗', '机', '之', '一', '。', '幻', '影', '2', '0', '0', '0', '战', '斗', '机', '先', '后', '为', '埃', '及', '、', '希', '腊', '、', '印', '度', '、', '秘', '鲁', '、', '卡', '塔', '尔', '、', '阿', '联', '酋', '和', '台', '湾', '所', '购', '用', '。', '“', '幻', '影', '”', '2', '0', '0', '0', '是', '“', '幻', '影', '”', '系', '列', '中', '最', '新', '的', '一', '种', '战', '斗', '机', '，', '也', '是', '第', '三', '代', '战', '斗', '机', '中', '唯', '一', '采', '用', '不', '带', '前', '翼', '的', '无', '尾', '三', '角', '翼', '布', '局', '的', '飞', '机', '。', '虽', '然', '它', '还', '没', '有', '赫', '赫', '战', '绩', '，', '在', '海', '湾', '战', '争', '也', '不', '象', 'F', '—', '1', '5', '、', 'F', '—', '1', '6', '那', '样', '引', '人', '注', '目', '，', '但', '从', '其', '性', '能', '水', '平', '和', '作', '战', '效', '能', '来', '看', '，', '是', '一', '种', '研', '制', '得', '相', '当', '成', '功', '的', '好', '飞', '机', '。', '法', '国', '军', '方', '已', '决', '定', '选', '用', '“', '阵', '风', '”', '战', '斗', '机', '作', '为', '新', '一', '代', '战', '斗', '机', '，', '“', '幻', '影', '”', '系', '列', '的', '发', '展', '也', '行', '将', '终', '结', '，', '但', '是', '“', '幻', '影', '“', '2', '0', '0', '0', '”', '飞', '机', '的', '改', '型', '用', '到', '2', '0', '1', '0', '年', '。'], 'labels': ['B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O']}
{'text': ['欧', '洲', '台', '风', '（', 'E', 'u', 'r', 'o', 'f', 'i', 'g', 'h', 't', 'e', 'r', ' ', 'T', 'y', 'p', 'h', 'o', 'o', 'n', '）', '战', '斗', '机', '，', '曾', '命', '名', '为', 'E', 'F', '-', '2', '0', '0', '0', '，', '是', '一', '款', '由', '欧', '洲', '战', '机', '公', '司', '设', '计', '的', '双', '发', '、', '三', '角', '翼', '、', '鸭', '式', '布', '局', '、', '高', '机', '动', '性', '的', '多', '用', '途', '第', '四', '代', '半', '战', '斗', '机', '。', '参', '与', '设', '计', '与', '生', '产', '的', '欧', '洲', '战', '机', '公', '司', '（', 'E', 'u', 'r', 'o', 'f', 'i', 'g', 'h', 't', 'e', 'r', ' ', 'G', 'm', 'b', 'H', '）', '是', '由', '英', '、', '德', '、', '意', '和', '西', '班', '牙', '4', '国', '于', '1', '9', '8', '6', '年', '时', '组', '成', '，', '而', '相', '关', '的', '研', '发', '计', '划', '则', '在', '更', '早', '的', '1', '9', '7', '9', '年', '时', '就', '已', '展', '开', '。', '欧', '洲', '台', '风', '战', '斗', '机', '和', '法', '国', '达', '索', '阵', '风', '战', '斗', '机', '以', '及', '瑞', '典', '萨', '博', 'J', 'A', 'S', '-', '3', '9', '战', '斗', '机', '因', '为', '其', '优', '异', '的', '性', '能', '表', '现', '，', '并', '称', '为', '欧', '洲', '“', '三', '雄', '”', '。', '意', '大', '利', '西', '班', '牙', '英', '国', '德', '国', '奥', '地', '利', '沙', '特', '阿', '拉', '伯'], 'labels': ['B-COU', 'I-COU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-COU', 'I-COU', 'B-COU', 'I-COU', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'I-COU']}
{'text': ['F', '9', 'F', '黑', '豹', '是', '格', '鲁', '曼', '所', '生', '产', '的', '第', '一', '架', '喷', '气', '式', '战', '斗', '机', '，', '同', '时', '也', '是', '美', '国', '海', '军', '航', '空', '母', '舰', '上', '成', '功', '布', '署', '的', '喷', '气', '式', '舰', '载', '战', '斗', '轰', '炸', '机', '之', '一', '。', '黑', '豹', '是', '朝', '鲜', '战', '争', '中', '最', '广', '泛', '使', '用', '的', '美', '国', '海', '军', '战', '斗', '机', '，', '一', '共', '飞', '行', '了', '7', '8', '0', '0', '0', '架', '次', '，', '并', '且', '是', '美', '国', '海', '军', '在', '该', '战', '争', '中', '第', '一', '个', '取', '得', '空', '对', '空', '战', '果', '的', '机', '种', '，', '击', '落', '了', '北', '朝', '鲜', '的', '雅', '科', '夫', '列', '夫', '雅', '克', '-', '9', '战', '斗', '机', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O']}
{'text': ['“', '幻', '影', '”', '2', '0', '0', '0', 'D', '是', '法', '国', '空', '军', '的', '第', '一', '款', '常', '规', '战', '斗', '机', '，', '用', '以', '提', '供', '全', '天', '候', '的', '精', '确', '打', '击', '能', '力', '。', '它', '的', '重', '要', '性', '在', '于', '填', '补', '了', '“', '阵', '风', '”', '战', '斗', '机', '装', '备', '部', '队', '前', '的', '空', '档', '，', '为', '军', '事', '计', '划', '法', '的', '1', '9', '7', '7', '—', '2', '0', '0', '2', '版', '所', '正', '式', '承', '认', '。', '“', '幻', '影', '”', '2', '0', '0', '0', 'N', '双', '座', '对', '地', '攻', '击', '机', '，', '由', '于', '结', '构', '加', '强', '，', '能', '以', '高', '亚', '音', '速', '的', '高', '速', '度', '沿', '超', '低', '空', '6', '0', '米', '高', '度', '强', '行', '突', '防', '渗', '透', '进', '行', '袭', '击', '或', '实', '施', '核', '打', '击', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['A', '-', '2', '9', '“', '超', '级', '巨', '嘴', '鸟', '”', '式', '战', '机', '，', '是', '巴', '航', '工', '业', '安', '防', '公', '司', '及', '其', '合', '作', '伙', '伴', '内', '华', '达', '山', '脉', '股', '份', '公', '司', '开', '发', '的', '一', '款', '轻', '型', '螺', '旋', '桨', '战', '机', '，', '该', '飞', '机', '将', '被', '用', '来', '实', '施', '高', '级', '飞', '行', '培', '训', '、', '空', '中', '侦', '察', '和', '轻', '型', '空', '中', '支', '持', '等', '任', '务', '。', '原', '型', '机', '于', '1', '9', '9', '9', '年', '试', '飞', '成', '功', '。', '它', '采', '用', '了', '数', '控', '整', '体', '机', '械', '加', '工', '、', '化', '学', '铣', '切', '和', '金', '属', '胶', '接', '等', '先', '进', '制', '造', '工', '艺', '。', '以', '及', '先', '进', '的', '加', '拿', '大', '普', '惠', 'P', 'T', '6', 'A', '-', '6', '8', 'C', '涡', '桨', '发', '动', '机', '，', '功', '率', '高', '达', '1', '1', '9', '3', '千', '瓦', '。', '乘', '员', '有', '凯', '夫', '拉', '防', '弹', '纤', '维', '内', '衬', '层', '保', '护', '，', '座', '舱', '安', '装', '0', '-', '0', '弹', '射', '座', '椅', '，', '还', '有', '防', '爆', '自', '封', '油', '箱', '；', '“', '玻', '璃', '化', '”', '的', '座', '舱', '有', '两', '个', '豪', '华', '平', '视', '显', '示', '器', '，', '机', '械', '仪', '表', '仅', '供', '备', '份', '；', '火', '控', '系', '统', '全', '数', '字', '化', '，', '配', '备', 'G', 'P', 'S', '和', '激', '光', '惯', '导', '；', '美', '军', '标', '准', 'M', 'I', 'L', '-', 'S', 'T', 'D', '-', '1', '5', '3', '3', '数', '据', '总', '线', '、', '无', '线', '数', '据', '链', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '4', '“', '雄', '猫', '”', '式', '战', '斗', '机', '是', '美', '国', '海', '军', '曾', '使', '用', '的', '一', '款', '超', '音', '速', '空', '优', '及', '长', '程', '截', '击', '用', '舰', '载', '战', '斗', '机', '。', '采', '用', '双', '引', '擎', '、', '可', '变', '后', '掠', '翼', '与', '双', '尾', '翼', '、', '双', '座', '配', '置', '，', '由', '格', '鲁', '曼', '公', '司', '承', '包', '开', '发', '制', '造', '，', '专', '门', '负', '责', '以', '航', '空', '母', '舰', '为', '中', '心', '的', '舰', '队', '防', '卫', '任', '务', '。', '首', '架', 'F', '-', '1', '4', '于', '1', '9', '7', '0', '年', '试', '飞', '，', '1', '9', '7', '4', '年', '正', '式', '服', '役', '，', '以', '取', '代', 'F', '-', '4', '鬼', '怪', '式', '战', '机', '作', '为', '美', '国', '航', '空', '母', '舰', '舰', '队', '的', '防', '卫', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '0', '4', '是', '美', '国', '洛', '克', '希', '德', '公', '司', '研', '制', '的', '超', '音', '速', '轻', '型', '战', '斗', '机', '。', '1', '9', '5', '1', '年', '开', '始', '设', '计', '，', '1', '9', '5', '4', '年', '2', '月', '原', '型', '机', '首', '次', '试', '飞', '，', '1', '9', '5', '8', '年', '开', '始', '装', '备', '部', '队', '、', '因', '航', '程', '短', '、', '载', '弹', '量', '小', '未', '成', '为', '美', '国', '空', '军', '的', '主', '力', '战', '斗', '机', '。', '1', '9', '5', '8', '年', '洛', '克', '希', '德', '公', '司', '对', 'F', '-', '1', '0', '4', 'C', '的', '机', '体', '结', '构', '重', '新', '设', '计', '，', '提', '高', '了', '结', '构', '强', '度', '，', '改', '进', '了', '机', '载', '设', '备', '，', '研', '制', '成', '多', '用', '途', '战', '斗', '机', 'F', '-', '1', '0', '4', 'G', '，', '被', '德', '、', '日', '、', '加', '、', '意', '、', '荷', '、', '丹', '麦', '等', '国', '采', '用', '（', '或', '在', 'G', '型', '基', '础', '上', '改', '型', '）', '，', '进', '行', '大', '批', '量', '生', '产', '。', 'F', '-', '1', '0', '4', '主', '要', '型', '别', '有', 'A', '、', 'C', '、', 'G', '、', 'J', '、', 'S', '等', '。', '共', '生', '产', '近', '2', '0', '0', '0', '架', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O']}
{'text': ['F', '-', '9', '4', '是', '美', '国', '第', '一', '种', '大', '量', '生', '产', '与', '服', '役', '的', '喷', '气', '拦', '截', '机', '，', '衍', '生', '自', 'T', '-', '3', '3', '教', '练', '机', '，', '由', '洛', '克', '希', '德', '马', '丁', '设', '计', '与', '制', '造', '。', '它', '也', '是', '2', '0', '世', '纪', '5', '0', '年', '代', '最', '知', '名', '的', '全', '天', '候', '截', '击', '机', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'I-PER', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '8', '0', '流', '星', '战', '斗', '机', '（', 'S', 'h', 'o', 'o', 't', 'i', 'n', 'g', ' ', 'S', 't', 'a', 'r', '，', '原', '本', '军', '用', '编', '号', '为', 'P', '-', '8', '0', '）', '是', '美', '国', '第', '一', '种', '大', '量', '生', '产', '与', '服', '役', '的', '喷', '射', '战', '斗', '机', '，', '也', '是', '美', '国', '第', '一', '架', '水', '平', '飞', '行', '速', '度', '超', '过', '8', '0', '0', '公', '里', '／', '时', '（', '5', '0', '0', '英', '里', '／', '时', '）', '的', '量', '产', '飞', '机', '。', '同', '时', '，', 'F', '-', '8', '0', '也', '是', '美', '国', '喷', '射', '战', '斗', '机', '当', '中', '第', '一', '架', '有', '击', '落', '敌', '机', '纪', '录', '的', '机', '种', '。', '他', '的', '衍', '生', '机', '种', '包', '括', '了', 'T', '-', '3', '3', '教', '练', '机', '（', ' ', 'T', '-', '3', '3', 'A', ' ', '即', ' ', 'T', 'F', '-', '8', '0', 'C', '）', '曾', '经', '在', '许', '多', '国', '家', '服', '役', '，', '训', '练', '大', '量', '飞', '行', '员', '、', '以', '及', '在', ' ', 'T', '-', '3', '3', ' ', '基', '础', '上', '改', '进', '的', 'F', '-', '9', '4', '，', '是', '美', '国', '第', '一', '架', '全', '天', '候', '拦', '截', '机', '，', '亦', '曾', '在', '朝', '鲜', '战', '争', '中', '留', '下', '四', '次', '空', '战', '胜', '利', '纪', '录', '。', '日', '后', '衍', '生', '的', ' ', 'F', '-', '9', '7', ' ', '基', '于', '政', '治', '因', '素', '回', '改', '为', ' ', 'F', '-', '9', '4', 'C', '。', '道', '格', '拉', '斯', 'F', '4', 'D', '“', '天', '光', '”', '（', '后', '更', '名', '为', 'F', '6', 'A', '）', '是', '美', '国', '道', '格', '拉', '斯', '飞', '机', '公', '司', '于', '上', '世', '纪', '5', '0', '年', '代', '研', '制', '的', '一', '款', '舰', '载', '超', '音', '速', '战', '斗', '机', '。', '由', '于', '武', '器', '装', '备', '不', '足', '和', '发', '动', '机', '性', '能', '不', '佳', '，', '它', '们', '的', '职', '业', '生', '涯', '非', '常', '短', '暂', '。', '这', '是', '也', '是', '道', '格', '拉', '斯', '飞', '机', '公', '司', '生', '产', '的', '最', '后', '一', '款', '战', '斗', '机', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O']}
{'text': ['F', '-', '1', '0', '0', '“', '超', '佩', '刀', '”', '是', '美', '国', '原', '北', '美', '航', '空', '公', '司', '(', '已', '并', '入', '罗', '克', '韦', '尔', '国', '际', '飞', '机', '公', '司', ')', '研', '制', '的', '世', '界', '上', '第', '一', '种', '实', '用', '化', '的', '具', '有', '超', '音', '速', '平', '飞', '能', '力', '的', '喷', '气', '式', '战', '斗', '机', '，', '也', '是', '首', '种', '广', '泛', '利', '用', '钛', '合', '金', '制', '造', '的', '战', '机', '，', '主', '要', '作', '为', '战', '斗', '轰', '炸', '机', '使', '用', '。', '1', '9', '5', '3', '年', '9', '月', '开', '始', '装', '备', '部', '队', '。', '主', '要', '型', '别', '有', '：', 'A', '、', 'C', '、', 'D', '、', 'F', '等', '。', '各', '型', '共', '生', '产', '2', '3', '5', '0', '多', '架', '，', '1', '9', '5', '9', '年', '全', '部', '停', '产', '。', 'F', '-', '1', '0', '0', '最', '初', '是', '作', '为', '接', '替', 'F', '-', '8', '6', '的', '高', '性', '能', '超', '音', '速', '战', '机', '而', '设', '计', '的', '，', '曾', '在', '越', '南', '战', '争', '中', '执', '行', '战', '斗', '轰', '炸', '任', '务', '，', '是', '美', '国', '空', '军', '（', 'U', 'S', 'A', 'F', '）', '在', '越', '战', '中', '使', '用', '的', '主', '要', '机', '型', '之', '一', '。', ' ', '使', '用', '者', '除', '美', '国', '外', '，', 'F', '-', '1', '0', '0', '亦', '服', '役', '于', '法', '国', ' ', '、', '土', '耳', '其', '、', '丹', '麦', '以', '及', '中', '国', '台', '湾', '地', '区', '。'], 'labels': ['B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'I-NUM', 'O', 'B-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'I-TIM', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'B-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'I-ORG', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'I-EQU', 'O', 'O', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'I-COU', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'O', 'O', 'B-COU', 'I-COU', 'B-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'I-LOC', 'O']}
